<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>社会组织合规网</title><link>/</link><description>Recent content on 社会组织合规网</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 09:13:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>非法社会组织“河南省蒙古族姓氏历史文化研究会”被依法取缔</title><link>/cases/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%B2%B3%E5%8D%97%E7%9C%81%E8%92%99%E5%8F%A4%E6%97%8F%E5%A7%93%E6%B0%8F%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E4%BE%9D%E6%B3%95%E5%8F%96%E7%BC%94/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:13:29 +0000</pubDate><guid>/cases/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%B2%B3%E5%8D%97%E7%9C%81%E8%92%99%E5%8F%A4%E6%97%8F%E5%A7%93%E6%B0%8F%E5%8E%86%E5%8F%B2%E6%96%87%E5%8C%96%E7%A0%94%E7%A9%B6%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E4%BE%9D%E6%B3%95%E5%8F%96%E7%BC%94/</guid><description>&lt;p>　　【基本案情】2021年2月，河南省民政厅接到投诉举报，反映“河南省蒙古族姓氏历史文化研究会”未经民政部门登记，在全省多处非法主办或主持民族祭祀，涉嫌开展非法社会组织活动。&lt;/p>
&lt;p>　　【处理结果】2021年4月，河南省民政厅依据《取缔非法民间组织暂行办法》的规定，依法作出取缔决定，并在民政厅网站予以公告。&lt;/p>
&lt;p>　　【典型意义】以姓氏、宗族等为名义开展活动，是执法实践中常见的非法社会组织类型。不法分子常借此招摇撞骗，侵犯人民群众财产权益，并容易成为社会稳定风险隐患。本案中，“河南省蒙古族姓氏历史文化研究会”未经登记以社会组织名义开展活动，违反了社会组织登记管理法规的规定，属于非法社会组织，并造成了不良社会影响。登记管理机关依法将其取缔，净化了社会组织发展环境，有利于我国文化安全、民族团结进步和社会和谐稳定。&lt;/p></description></item><item><title>非法社会组织“圣约家园教会”、“阿斯兰学堂”被依法取缔</title><link>/cases/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%9C%A3%E7%BA%A6%E5%AE%B6%E5%9B%AD%E6%95%99%E4%BC%9A%E7%AD%89%E8%A2%AB%E4%BE%9D%E6%B3%95%E5%8F%96%E7%BC%94/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:12:35 +0000</pubDate><guid>/cases/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%9C%A3%E7%BA%A6%E5%AE%B6%E5%9B%AD%E6%95%99%E4%BC%9A%E7%AD%89%E8%A2%AB%E4%BE%9D%E6%B3%95%E5%8F%96%E7%BC%94/</guid><description>&lt;p>【基本案情】2017年2月以来，李某、韩某某等人在山西省临汾市尧都区成立非法社会组织“圣约家园教会”，擅自发展教徒，组织聚会，收取奉献金。期间，李某、韩某某等人又依托“圣约家园教会”建立“阿斯兰学堂”，招收多名教徒子女接受以基督教神学为基础的幼儿、小学教育并收取学费，蛊惑教徒不让子女接受国家义务教育。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2022年8月，尧都区民政局根据民政部《取缔非法民间组织暂行办法》有关规定，将“圣约家园教会”、“阿斯兰学堂”依法取缔。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】国家依法保护正常的宗教活动，宗教团体应当依照国家社团管理的规定办理登记。本案中，“圣约家园教会”、“阿斯兰学堂”未经登记以社会组织名义开展宗教活动，违反了宗教事务管理和社会组织登记管理法规的规定，属于非法社会组织开展的非法宗教活动，存在较大的政治风险。登记管理机关依法将其取缔，维护了辖区社会组织和宗教活动秩序，维护了国家教育制度和未成年人合法权益。&lt;/p></description></item><item><title>河北某职业培训学校私自转让法人登记证书、印章被行政处罚</title><link>/cases/%E6%B2%B3%E5%8C%97%E6%9F%90%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%9F%B9%E8%AE%AD%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E7%A7%81%E8%87%AA%E8%BD%AC%E8%AE%A9%E6%B3%95%E4%BA%BA%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%AF%81%E4%B9%A6%E5%8D%B0%E7%AB%A0%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:11:17 +0000</pubDate><guid>/cases/%E6%B2%B3%E5%8C%97%E6%9F%90%E8%81%8C%E4%B8%9A%E5%9F%B9%E8%AE%AD%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E7%A7%81%E8%87%AA%E8%BD%AC%E8%AE%A9%E6%B3%95%E4%BA%BA%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%AF%81%E4%B9%A6%E5%8D%B0%E7%AB%A0%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</guid><description>&lt;p>【基本案情】河北省某职业培训学校（民办非企业单位）2014年登记成立后，内部治理不健全，法定代表人牛某平日自称学校所有者，个人掌控法人登记证书、印章的使用。2020年5月，未经学校理事会决议同意，牛某以学校名义与张某签订了《学校（法人）转让合同书》，注明“牛某将经营的河北省某职业培训学校所有权变更为张某”，包括“学校名称、法定代表人、权力机构、学校证照及章程等相关文件、材料、证件等”全部变更、移交给张某名下。在未依法办理变更登记的情况下，牛某将法人登记证书、印章等交给张某控制使用，并收取张某费用。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2022年4月，河北省民政厅依据《民办非企业单位登记管理暂行条例》的规定，针对该职业培训学校出借法人登记证书及印章的违法行为，作出停止活动三个月的行政处罚，没收违法所得，并封存其法人登记证书、印章和账务凭证。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】根据《中华人民共和国民法典》、《民办非企业单位登记管理暂行条例》的规定，民办非企业单位（社会服务机构）属于非营利法人、捐助法人，不得以营利为目的开展活动。发起人为设立民办非企业单位投入的财产属于捐赠财产，不能换取类似企业的“股权”，如要变更法定代表人必须通过理事会作出决议并依法办理变更登记，不能私自“转让”。法人登记证书、印章作为单位的重要凭证，民办非企业单位应当建立健全管理使用制度，完善内部监督控制机制，防范证章不当使用、非法转让等风险。本案中，登记管理机关经过充分调查，根据掌握的事实和证据，依法对出借法人登记证书及印章的违法行为进行行政处罚，纠正了牛某的违法行为，有效化解了潜在的风险隐患。&lt;/p></description></item><item><title>浙江某中西医结合门诊部根据有关国家机关意见被撤销登记</title><link>/cases/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E6%9F%90%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E5%8C%BB%E7%BB%93%E5%90%88%E9%97%A8%E8%AF%8A%E9%83%A8%E6%A0%B9%E6%8D%AE%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%9C%BA%E5%85%B3%E6%84%8F%E8%A7%81%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:09:13 +0000</pubDate><guid>/cases/%E6%B5%99%E6%B1%9F%E6%9F%90%E4%B8%AD%E8%A5%BF%E5%8C%BB%E7%BB%93%E5%90%88%E9%97%A8%E8%AF%8A%E9%83%A8%E6%A0%B9%E6%8D%AE%E6%9C%89%E5%85%B3%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%9C%BA%E5%85%B3%E6%84%8F%E8%A7%81%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p>【基本案情】2019年6月，浙江省杭州市余杭区民政局在日常监督检查中发现，某中西医结合门诊部（民办非企业单位）因违反医疗领域相关法律法规规定，被卫生健康行政主管部门吊销了《医疗机构执业许可证》，该中西医结合门诊部已不再具备《民办非企业单位登记管理暂行条例》第八条规定的成立条件。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2019年7月，余杭区民政局根据《民办非企业单位登记管理暂行条例》第十六条、十七条的规定，向该单位发出《行政告诫函》，提醒其依法办理注销登记。后该单位未在规定时间内完成清算，办理注销登记。经函询，业务主管单位认为应当对其撤销登记。2019年12月，余杭区民政局对其予以撤销登记。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】《民办非企业单位登记管理暂行条例》第二十六条规定，民办非企业单位的活动违反其他法律、法规的，由有关国家机关依法处理；有关国家机关认为应当撤销登记的，由登记管理机关撤销登记。本案中，登记管理机关通过日常监管，发现了被有关国家机关依法处理后不再具备成立条件的民办非企业单位，充分履职尽责，先是主动提醒其依法办理注销登记，后商业务主管单位依法予以撤销登记，避免该组织成为“僵尸型”社会组织，化解了社会组织领域的潜在风险。&lt;/p></description></item><item><title>上海某发展中心弄虚作假骗取法定代表人变更登记被撤销许可</title><link>/cases/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%9F%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%BC%84%E8%99%9A%E4%BD%9C%E5%81%87%E9%AA%97%E5%8F%96%E6%B3%95%E5%AE%9A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BA%BA%E5%8F%98%E6%9B%B4%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E8%AE%B8%E5%8F%AF/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:06:48 +0000</pubDate><guid>/cases/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%9F%90%E5%8F%91%E5%B1%95%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%BC%84%E8%99%9A%E4%BD%9C%E5%81%87%E9%AA%97%E5%8F%96%E6%B3%95%E5%AE%9A%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BA%BA%E5%8F%98%E6%9B%B4%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E8%AE%B8%E5%8F%AF/</guid><description>&lt;p>【基本案情】2021年9月，上海市民政局接到杨某举报，反映上海某发展中心2020年11月在申请民办非企业单位法定代表人变更登记过程中，存在伪造杨某签名、虚构理事会决议等弄虚作假、骗取变更登记的违法行为。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】上海市民政局根据《中华人民共和国行政许可法》、《民办非企业单位登记管理暂行条例》的规定，撤销了准予该发展中心变更法定代表人的行政许可，同时责令限期整改，做好善后事宜。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】《中华人民共和国行政许可法》第六十九条的规定，被许可人以欺骗、贿赂等不正当手段取得行政许可的，应当予以撤销。《民办非企业单位登记管理暂行条例》第二十四条规定，民办非企业单位在申请登记时弄虚作假，骗取登记的，由登记管理机关予以撤销登记。根据上述法律、法规规定，本案的情况属于登记管理机关对已作出的行政许可决定的撤销。登记管理机关经过充分调查取证，撤销了变更登记行政许可，既纠正了违法行为，又维护了被冒用人的合法权益，有效防范相关矛盾纠纷的发生。&lt;/p></description></item><item><title>安徽某教育基金会被处罚后整改到位恢复正常运转</title><link>/cases/%E5%AE%89%E5%BE%BD%E6%9F%90%E6%95%99%E8%82%B2%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%A4%84%E7%BD%9A%E5%90%8E%E6%95%B4%E6%94%B9%E5%88%B0%E4%BD%8D%E6%81%A2%E5%A4%8D%E6%AD%A3%E5%B8%B8%E8%BF%90%E8%BD%AC/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:01:10 +0000</pubDate><guid>/cases/%E5%AE%89%E5%BE%BD%E6%9F%90%E6%95%99%E8%82%B2%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E8%A2%AB%E5%A4%84%E7%BD%9A%E5%90%8E%E6%95%B4%E6%94%B9%E5%88%B0%E4%BD%8D%E6%81%A2%E5%A4%8D%E6%AD%A3%E5%B8%B8%E8%BF%90%E8%BD%AC/</guid><description>&lt;p>【基本案情】安徽省某教育基金会因内部管理问题，长期未能正常开展活动。因连续未按规定参加年检，2022年1月，安徽省民政厅拟对其作出撤销登记的行政处罚。基金会积极配合调查，认真开展整改，提出经多方努力，已经完成内部整顿，并争取到了资金支持，希望减轻处罚，积极为慈善事业发展作出贡献。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2022年2月，安徽省民政厅根据《中华人民共和国行政处罚法》、《基金会管理条例》的规定，对该基金会减轻处罚，给予警告的行政处罚；进一步约谈基金会负责人，责令限期整改。目前，该基金会已按规定完成相关整改工作，走上了正常运转轨道。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】根据《基金会管理条例》、《基金会年检办法》的规定，对该基金会的违法情形，登记管理机关是可以作出撤销登记的行政处罚。本案中，该基金会积极配合调查并取得了良好的整改效果，有意愿、有条件继续从事慈善事业。登记管理机关经商业务主管单位，依法对其作出减轻处罚的决定，没有一罚了之、一撤了之地机械执法，避免了不必要的矛盾冲突和风险隐患，践行了习近平总书记关于“要让执法既有力度又有温度”的重要论述精神，体现了《中华人民共和国行政处罚法》“坚持处罚与教育相结合，教育公民、法人或者其他组织自觉守法”的原则，努力做到了社会组织登记管理机关执法办案法律效果、社会效果、政治效果的统一。&lt;/p></description></item><item><title>天津某慈善基金会因对外借款等违法行为被吊销登记证书</title><link>/cases/%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E6%9F%90%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E5%9B%A0%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%80%9F%E6%AC%BE%E7%AD%89%E8%BF%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E5%90%8A%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%AF%81%E4%B9%A6/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:20 +0000</pubDate><guid>/cases/%E5%A4%A9%E6%B4%A5%E6%9F%90%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E5%9B%A0%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%80%9F%E6%AC%BE%E7%AD%89%E8%BF%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E5%90%8A%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0%E8%AF%81%E4%B9%A6/</guid><description>&lt;p>【基本案情】天津市某慈善基金会成立登记后，副理事长叶某某利用职务便利，操纵基金会，以借款名义私自将基金会165万元慈善资金转移至自己名下某公司账户。被发现后，该慈善基金会拒不执行民政部门追回慈善资金的改正要求。同时，该慈善基金会还存在慈善活动年度支出比例不符合规定等违法行为。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2022年7月,天津市民政局依据《中华人民共和国慈善法》有关规定，对该基金会作出了吊销登记证书的行政处罚，并将案件相关材料移送天津市有关公安机关，对叶某某涉嫌挪用基金会资金的行为立案侦查。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】根据《中华人民共和国民法典》、《中华人民共和国慈善法》的规定，基金会属于为公益目的设立的捐助法人，基金会的财产属于捐助财产、慈善财产，任何组织和个人不得私分、挪用、截留或者侵占。民政部印发的《关于规范基金会行为的若干规定（试行）》规定，基金会不得向个人、企业直接提供与公益活动无关的借款。实践中，一些基金会的资金以借款的名义外流并失去控制，危害到慈善财产安全和公共利益。本案中，登记管理机关严格执行法律规定，对危害慈善财产安全的行为严厉打击，对基金会予以吊销登记证书的行政处罚。在此基础上，登记管理机关依托社会组织联合执法机制，根据有关规定将叶某某涉嫌挪用慈善资金的证据移交公安机关立案侦查，有利于震慑侵害慈善财产的不法行为，加大追回公益慈善资金的力度，努力保障慈善财产安全，同时也是社会组织领域行政执法与刑事司法衔接的积极探索和有益实践。&lt;/p></description></item><item><title>江西某“僵尸型”社会组织被撤销登记</title><link>/cases/%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E6%9F%90%E5%83%B5%E5%B0%B8%E5%9E%8B%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:59:37 +0000</pubDate><guid>/cases/%E6%B1%9F%E8%A5%BF%E6%9F%90%E5%83%B5%E5%B0%B8%E5%9E%8B%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p>【基本案情】江西省景德镇市某促进会成立后，其法定代表人、会长于某某因违法行为被人民法院判处有期徒刑十二年。之后该促进会工作停摆、失序失管，多年未按照规定参加年检，部分人员打着促进会旗号四处活动、招摇撞骗，造成严重不良社会影响，被登记管理机关依法纳入活动异常名录，成为“僵尸型”社会组织。&lt;/p>
&lt;p>　　【处理结果】2022年1月，景德镇市民政局按照民政部和江西省整治“僵尸型”社会组织专项行动工作要求，联合公安、商务等部门展开情况摸排和调查取证，依据《社会团体登记管理条例》有关规定，对该促进会作出撤销登记的行政处罚。&lt;/p>
&lt;p>　　【典型意义】为深入贯彻习近平总书记关于着力防范化解重大风险的重要讲话精神，贯彻落实中共中央办公厅、国务院办公厅《关于改革社会组织管理制度 促进社会组织健康有序发展的意见》决策部署，民政部在全国范围内开展“僵尸型”社会组织专项整治行动。本案中，登记管理机关认真落实上级部署，联合有关单位共同执法，依法对该促进会撤销登记，清理了挤占社会资源的社会组织，消除了潜在的社会风险隐患。&lt;/p></description></item><item><title>山东某工程质量安全协会因违规收费敛财等行为被撤销登记</title><link>/cases/%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%9F%90%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E8%B4%A8%E9%87%8F%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%8D%8F%E4%BC%9A%E5%9B%A0%E8%BF%9D%E8%A7%84%E6%94%B6%E8%B4%B9%E6%95%9B%E8%B4%A2%E7%AD%89%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:53:12 +0000</pubDate><guid>/cases/%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E6%9F%90%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E8%B4%A8%E9%87%8F%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%8D%8F%E4%BC%9A%E5%9B%A0%E8%BF%9D%E8%A7%84%E6%94%B6%E8%B4%B9%E6%95%9B%E8%B4%A2%E7%AD%89%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p>【基本案情】2020年6月，国办督查组及山东省潍坊市民政、财政、审计、税务等部门联合检查发现，潍坊市某工程质量安全协会存在利用政府部门行政权力垄断资料员、见证员培训发证并收取费用，违规开展评比达标表彰活动并变相收取费用，从事营利性经营活动、借用政府行政权力垄断铭版制作业务并收取费用，财务管理混乱、违规为其他单位和个人报销大量款项等违法事实。&lt;/p>
&lt;p>　　【处理结果】2021年6月，潍坊市民政局根据《社会团体登记管理条例》和《社会组织评比达标表彰活动管理暂行规定》的规定，对该协会作出撤销登记的行政处罚。&lt;/p>
&lt;p>　　【典型意义】近年来，党中央、国务院高度重视减税降费工作，对坚决制止“乱收费”行为多次作出安排部署，民政部、发展改革委、市场监管总局围绕规范行业协会商会涉企收费联合开展专项整治行动。本案中，登记管理机关认真落实中央决策部署，按照职责严厉整治行业协会商会乱收费行为，坚决打击行业协会商会阻碍市场经济健康发展的乱象，为减轻市场主体负担、优化营商环境、维护经济发展和社会稳定大局贡献力量。&lt;/p></description></item><item><title>广东某联合会违规开展评比表彰被行政处罚</title><link>/cases/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E6%9F%90%E8%81%94%E5%90%88%E4%BC%9A%E8%BF%9D%E8%A7%84%E5%BC%80%E5%B1%95%E8%AF%84%E6%AF%94%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:51:14 +0000</pubDate><guid>/cases/%E5%B9%BF%E4%B8%9C%E6%9F%90%E8%81%94%E5%90%88%E4%BC%9A%E8%BF%9D%E8%A7%84%E5%BC%80%E5%B1%95%E8%AF%84%E6%AF%94%E8%A1%A8%E5%BD%B0%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</guid><description>&lt;p>【基本案情】2018年1月至2019年12月，广东省某联合会未经批准擅自开展“广东企业500强”、“广东省诚信示范企业”、“广东省优秀企业、优秀企业家”等评比表彰活动，利用签订“咨询培训服务确认书”、“认刊书”、“服务协议书”、“合作协议”等方式变相违规收费2900多万元。&lt;/p>
&lt;p>【处理结果】2020年8月，广东省民政厅根据《社会团体登记管理条例》、《社会组织评比达标表彰活动管理暂行规定》的规定，对该联合会作出限期停止活动三个月、没收违规收取的费用的行政处罚，责令撤换直接负责的主管人员。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】党中央、国务院高度重视评选评奖工作，近年来出台多项政策法规，不断完善监管机制，加强评选评奖活动管理。本案中，登记管理机关依法履行监管职责，严厉查处社会团体以评选评奖之名收费敛财，体现了民政部门对行业协会商会违规开展评比达标表彰“零容忍”的坚决态度，对于行业协会商会乱评选评奖、涉企违规收费风险起到了警示作用。&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:08 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>（2016年4月28日第十二届全国人民代表大会常务委员会第二十次会议通过 根据2017年11月4日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议《关于修改〈中华人民共和国会计法〉等十一部法律的决定》修正）&lt;/p>
&lt;p>目　　录&lt;/p>
&lt;p>第一章 总　　则&lt;/p>
&lt;p>第二章 登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第三章 活动规范&lt;/p>
&lt;p>第四章 便利措施&lt;/p>
&lt;p>第五章 监督管理&lt;/p>
&lt;p>第六章 法律责任&lt;/p>
&lt;p>第七章 附　　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　　则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了规范、引导境外非政府组织在中国境内的活动，保障其合法权益，促进交流与合作，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　境外非政府组织在中国境内开展活动适用本法。&lt;/p>
&lt;p>本法所称境外非政府组织，是指在境外合法成立的基金会、社会团体、智库机构等非营利、非政府的社会组织。&lt;/p>
&lt;p>第三条 境外非政府组织依照本法可以在经济、教育、科技、文化、卫生、体育、环保等领域和济困、救灾等方面开展有利于公益事业发展的活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条 境外非政府组织在中国境内依法开展活动，受法律保护。&lt;/p>
&lt;p>第五条 境外非政府组织在中国境内开展活动应当遵守中国法律，不得危害中国的国家统一、安全和民族团结，不得损害中国国家利益、社会公共利益和公民、法人以及其他组织的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织在中国境内不得从事或者资助营利性活动、政治活动，不得非法从事或者资助宗教活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条 国务院公安部门和省级人民政府公安机关，是境外非政府组织在中国境内开展活动的登记管理机关。&lt;/p>
&lt;p>国务院有关部门和单位、省级人民政府有关部门和单位，是境外非政府组织在中国境内开展活动的相应业务主管单位。&lt;/p>
&lt;p>第七条 县级以上人民政府公安机关和有关部门在各自职责范围内对境外非政府组织在中国境内开展活动依法实施监督管理、提供服务。&lt;/p>
&lt;p>国家建立境外非政府组织监督管理工作协调机制，负责研究、协调、解决境外非政府组织在中国境内开展活动监督管理和服务便利中的重大问题。&lt;/p>
&lt;p>第八条 国家对为中国公益事业发展做出突出贡献的境外非政府组织给予表彰。&lt;/p>
&lt;p>第二章　登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第九条 境外非政府组织在中国境内开展活动，应当依法登记设立代表机构；未登记设立代表机构需要在中国境内开展临时活动的，应当依法备案。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织未登记设立代表机构、开展临时活动未经备案的，不得在中国境内开展或者变相开展活动，不得委托、资助或者变相委托、资助中国境内任何单位和个人在中国境内开展活动。&lt;/p>
&lt;p>第十条 境外非政府组织符合下列条件，根据业务范围、活动地域和开展活动的需要，可以申请在中国境内登记设立代表机构：&lt;/p>
&lt;p>（一）在境外合法成立；&lt;/p>
&lt;p>（二）能够独立承担民事责任；&lt;/p>
&lt;p>（三）章程规定的宗旨和业务范围有利于公益事业发展；&lt;/p>
&lt;p>（四）在境外存续二年以上并实质性开展活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 境外非政府组织申请登记设立代表机构，应当经业务主管单位同意。&lt;/p>
&lt;p>业务主管单位的名录由国务院公安部门和省级人民政府公安机关会同有关部门公布。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 境外非政府组织应当自业务主管单位同意之日起三十日内，向登记管理机关申请设立代表机构登记。申请设立代表机构登记，应当向登记管理机关提交下列文件、材料：&lt;/p>
&lt;p>（一）申请书；&lt;/p>
&lt;p>（二）符合本法第十条规定的证明文件、材料；&lt;/p>
&lt;p>（三）拟设代表机构首席代表的身份证明、简历及其无犯罪记录证明材料或者声明；&lt;/p>
&lt;p>（四）拟设代表机构的住所证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（五）资金来源证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（六）业务主管单位的同意文件；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他文件、材料。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关审查境外非政府组织代表机构设立申请，根据需要可以组织专家进行评估。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关应当自受理申请之日起六十日内作出准予登记或者不予登记的决定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条 对准予登记的境外非政府组织代表机构，登记管理机关发给登记证书，并向社会公告。登记事项包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称；&lt;/p>
&lt;p>（二）住所；&lt;/p>
&lt;p>（三）业务范围；&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国公益事业捐赠法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:24:52 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国公益事业捐赠法&lt;/p>
&lt;p>（1999年6月28日第九届全国人民代表大会常务委员会第十次会议通过　1999年6月28日中华人民共和国主席令第十九号公布　自1999年9月1日起施行）
第一章　总　则
第二章　捐赠和受赠
第三章　捐赠财产的使用和管理
第四章　优惠措施
第五章　法律责任
第六章　附　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　则&lt;/p>
&lt;p>　　第一条　为了鼓励捐赠，规范捐赠和受赠行为，保护捐赠人、受赠人和受益人的合法权益，促进公益事业的发展，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第二条　自然人、法人或者其他组织自愿无偿向依法成立的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位捐赠财产，用于公益事业的，适用本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第三条　本法所称公益事业是指非营利的下列事项：&lt;/p>
&lt;p>　　（一）救助灾害、救济贫困、扶助残疾人等困难的社会群体和个人的活动；&lt;/p>
&lt;p>　　（二）教育、科学、文化、卫生、体育事业；&lt;/p>
&lt;p>　　（三）环境保护、社会公共设施建设；&lt;/p>
&lt;p>　　（四）促进社会发展和进步的其他社会公共和福利事业。&lt;/p>
&lt;p>　　第四条　捐赠应当是自愿和无偿的，禁止强行摊派或者变相摊派，不得以捐赠为名从事营利活动。&lt;/p>
&lt;p>　　第五条　捐赠财产的使用应当尊重捐赠人的意愿，符合公益目的，不得将捐赠财产挪作他用。&lt;/p>
&lt;p>　　第六条　捐赠应当遵守法律、法规，不得违背社会公德，不得损害公共利益和其他公民的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>　　第七条　公益性社会团体受赠的财产及其增值为社会公共财产，受国家法律保护，任何单位和个人不得侵占、挪用和损毁。&lt;/p>
&lt;p>　　第八条　国家鼓励公益事业的发展，对公益性社会团体和公益性非营利的事业单位给予扶持和优待。&lt;/p>
&lt;p>　　国家鼓励自然人、法人或者其他组织对公益事业进行捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　对公益事业捐赠有突出贡献的自然人、法人或者其他组织，由人民政府或者有关部门予以表彰。对捐赠人进行公开表彰，应当事先征求捐赠人的意见。&lt;/p>
&lt;p>第二章　捐赠和受赠&lt;/p>
&lt;p>　　第九条　自然人、法人或者其他组织可以选择符合其捐赠意愿的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位进行捐赠。捐赠的财产应当是其有权处分的合法财产。&lt;/p>
&lt;p>　　第十条　公益性社会团体和公益性非营利的事业单位可以依照本法接受捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性社会团体是指依法成立的，以发展公益事业为宗旨的基金会、慈善组织等社会团体。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性非营利的事业单位是指依法成立的，从事公益事业的不以营利为目的的教育机构、科学研究机构、医疗卫生机构、社会公共文化机构、社会公共体育机构和社会福利机构等。&lt;/p>
&lt;p>　　第十一条　在发生自然灾害时或者境外捐赠人要求县级以上人民政府及其部门作为受赠人时，县级以上人民政府及其部门可以接受捐赠，并依照本法的有关规定对捐赠财产进行管理。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府及其部门可以将受赠财产转交公益性社会团体或者公益性非营利的事业单位；也可以按照捐赠人的意愿分发或者兴办公益事业，但是不得以本机关为受益对象。&lt;/p>
&lt;p>　　第十二条　捐赠人可以与受赠人就捐赠财产的种类、质量、数量和用途等内容订立捐赠协议。捐赠人有权决定捐赠的数量、用途和方式。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠人应当依法履行捐赠协议，按照捐赠协议约定的期限和方式将捐赠财产转移给受赠人。&lt;/p>
&lt;p>　　第十三条　捐赠人捐赠财产兴建公益事业工程项目，应当与受赠人订立捐赠协议，对工程项目的资金、建设、管理和使用作出约定。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目由受赠单位按照国家有关规定办理项目审批手续，并组织施工或者由受赠人和捐赠人共同组织施工。工程质量应当符合国家质量标准。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目竣工后，受赠单位应当将工程建设、建设资金的使用和工程质量验收情况向捐赠人通报。&lt;/p>
&lt;p>　　第十四条　捐赠人对于捐赠的公益事业工程项目可以留名纪念；捐赠人单独捐赠的工程项目或者主要由捐赠人出资兴建的工程项目，可以由捐赠人提出工程项目的名称，报县级以上人民政府批准。&lt;/p>
&lt;p>　　第十五条　境外捐赠人捐赠的财产，由受赠人按照国家有关规定办理入境手续；捐赠实行许可证管理的物品，由受赠人按照国家有关规定办理许可证申领手续，海关凭许可证验放、监管。&lt;/p>
&lt;p>　　华侨向境内捐赠的，县级以上人民政府侨务部门可以协助办理有关入境手续，为捐赠人实施捐赠项目提供帮助。&lt;/p>
&lt;p>第三章　捐赠财产的使用和管理&lt;/p>
&lt;p>　　第十六条　受赠人接受捐赠后，应当向捐赠人出具合法、有效的收据，将受赠财产登记造册，妥善保管。&lt;/p>
&lt;p>　　第十七条　公益性社会团体应当将受赠财产用于资助符合其宗旨的活动和事业。对于接受的救助灾害的捐赠财产，应当及时用于救助活动。基金会每年用于资助公益事业的资金数额，不得低于国家规定的比例。&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国慈善法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:11:20 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国慈善法&lt;/p>
&lt;p>（2016年3月16日第十二届全国人民代表大会第四次会议通过）&lt;/p>
&lt;p>目录&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第三章　慈善募捐&lt;/p>
&lt;p>第四章　慈善捐赠&lt;/p>
&lt;p>第五章　慈善信托&lt;/p>
&lt;p>第六章　慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第七章　慈善服务&lt;/p>
&lt;p>第八章　信息公开&lt;/p>
&lt;p>第九章　促进措施&lt;/p>
&lt;p>第十章　监督管理&lt;/p>
&lt;p>第十一章　法律责任&lt;/p>
&lt;p>第十二章　附则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了发展慈善事业，弘扬慈善文化，规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，促进社会进步，共享发展成果，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　自然人、法人和其他组织开展慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本法。其他法律有特别规定的，依照其规定。&lt;/p>
&lt;p>第三条　本法所称慈善活动，是指自然人、法人和其他组织以捐赠财产或者提供服务等方式，自愿开展的下列公益活动：&lt;/p>
&lt;p>（一）扶贫、济困；&lt;/p>
&lt;p>（二）扶老、救孤、恤病、助残、优抚；&lt;/p>
&lt;p>（三）救助自然灾害、事故灾难和公共卫生事件等突发事件造成的损害；&lt;/p>
&lt;p>（四）促进教育、科学、文化、卫生、体育等事业的发展；&lt;/p>
&lt;p>（五）防治污染和其他公害，保护和改善生态环境；&lt;/p>
&lt;p>（六）符合本法规定的其他公益活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条　开展慈善活动，应当遵循合法、自愿、诚信、非营利的原则，不得违背社会公德，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益。&lt;/p>
&lt;p>第五条　国家鼓励和支持自然人、法人和其他组织践行社会主义核心价值观，弘扬中华民族传统美德，依法开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条　国务院民政部门主管全国慈善工作，县级以上地方各级人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；县级以上人民政府有关部门依照本法和其他有关法律法规，在各自的职责范围内做好相关工作。&lt;/p>
&lt;p>第七条　每年9月5日为“中华慈善日”。&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第八条　本法所称慈善组织，是指依法成立、符合本法规定，以面向社会开展慈善活动为宗旨的非营利性组织。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以采取基金会、社会团体、社会服务机构等组织形式。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织应当符合下列条件：&lt;/p>
&lt;p>（一）以开展慈善活动为宗旨；&lt;/p>
&lt;p>（二）不以营利为目的；&lt;/p>
&lt;p>（三）有自己的名称和住所；&lt;/p>
&lt;p>（四）有组织章程；&lt;/p>
&lt;p>（五）有必要的财产；&lt;/p>
&lt;p>（六）有符合条件的组织机构和负责人；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十条　设立慈善组织，应当向县级以上人民政府民政部门申请登记，民政部门应当自受理申请之日起三十日内作出决定。符合本法规定条件的，准予登记并向社会公告；不符合本法规定条件的，不予登记并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>本法公布前已经设立的基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织，可以向其登记的民政部门申请认定为慈善组织，民政部门应当自受理申请之日起二十日内作出决定。符合慈善组织条件的，予以认定并向社会公告；不符合慈善组织条件的，不予认定并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>有特殊情况需要延长登记或者认定期限的，报经国务院民政部门批准，可以适当延长，但延长的期限不得超过六十日。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织的章程，应当符合法律法规的规定，并载明下列事项：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称和住所；&lt;/p></description></item><item><title>慈善基金会对外借款违法行为案——以借款名义非法转移慈善资金</title><link>/cases/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%80%9F%E6%AC%BE%E8%BF%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%A1%88%E4%BB%A5%E5%80%9F%E6%AC%BE%E5%90%8D%E4%B9%89%E9%9D%9E%E6%B3%95%E8%BD%AC%E7%A7%BB%E6%85%88%E5%96%84%E8%B5%84%E9%87%91/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:50:30 +0000</pubDate><guid>/cases/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E5%AF%B9%E5%A4%96%E5%80%9F%E6%AC%BE%E8%BF%9D%E6%B3%95%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%A1%88%E4%BB%A5%E5%80%9F%E6%AC%BE%E5%90%8D%E4%B9%89%E9%9D%9E%E6%B3%95%E8%BD%AC%E7%A7%BB%E6%85%88%E5%96%84%E8%B5%84%E9%87%91/</guid><description>&lt;p>【案情简介】&lt;/p>
&lt;p>某慈善基金会成立登记后，副理事长叶某某利用职务便利，操纵基金会，以借款名义私自将基金会165万元慈善资金转移至自己名下某公司账户。被发现后，该慈善基金会拒不执行民政部门追回慈善资金的改正要求。同时，该慈善基金会还存在慈善活动年度支出比例不符合规定等违法行为。&lt;/p>
&lt;p>【调查与处理】&lt;/p>
&lt;p>民政部门依据《中华人民共和国慈善法》有关规定，对该基金会作出了吊销登记证书的行政处罚，并将案件相关材料移送有关公安机关，对叶某某涉嫌挪用基金会资金的行为立案侦查。&lt;/p>
&lt;p>【法律分析】&lt;/p>
&lt;p>《中华人民共和国慈善法》第六十条　慈善组织应当积极开展慈善活动，充分、高效运用慈善财产，并遵循管理费用最必要原则，厉行节约，减少不必要的开支。慈善组织中具有公开募捐资格的基金会开展慈善活动的年度支出，不得低于上一年总收入的百分之七十或者前三年收入平均数额的百分之七十；年度管理费用不得超过当年总支出的百分之十，特殊情况下，年度管理费用难以符合前述规定的，应当报告其登记的民政部门并向社会公开说明情况。&lt;/p>
&lt;p>《中华人民共和国慈善法》第九十八条　慈善组织有下列情形之一的，由民政部门责令限期改正；逾期不改正的，吊销登记证书并予以公告：&lt;/p>
&lt;p>（一）未按照慈善宗旨开展活动的；&lt;/p>
&lt;p>（二）私分、挪用、截留或者侵占慈善财产的；&lt;/p>
&lt;p>（三）接受附加违反法律法规或者违背社会公德条件的捐赠，或者对受益人附加违反法律法规或者违背社会公德的条件的。&lt;/p>
&lt;p>【典型意义】&lt;/p>
&lt;p>根据《民法典》《慈善法》的规定，基金会属于为公益目的设立的捐助法人，基金会的财产属于捐助财产、慈善财产，任何组织和个人不得私分、挪用、截留或者侵占。民政部印发的《关于规范基金会行为的若干规定（试行）》规定，基金会不得向个人、企业直接提供与公益活动无关的借款。&lt;/p>
&lt;p>来源：泰州市民政局网站&lt;/p></description></item><item><title>西安市民政局网站发布行政处罚公告</title><link>/industry_news/2025-11-19-%E8%A5%BF%E5%AE%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%94%BF%E5%B1%80%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%8F%91%E5%B8%83%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A%E5%85%AC%E5%91%8A/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:39:06 +0000</pubDate><guid>/industry_news/2025-11-19-%E8%A5%BF%E5%AE%89%E5%B8%82%E6%B0%91%E6%94%BF%E5%B1%80%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%8F%91%E5%B8%83%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A%E5%85%AC%E5%91%8A/</guid><description>&lt;p>日前，西安市民政局网站发布《西安市民政局对西安市河北商会等11家社会团体作出撤销登记的行政处罚公告》，具体内容如下：&lt;/p>
&lt;p>经查，西安市河北商会等11家社会团体存在“未依法报送年度工作报告，接受年度检查”的情形。违反了《社会团体登记管理条例》第二十八条第一款的规定，依据《社会团体登记管理条例》第三十条第一款第（三）项规定，适用《陕西省民政部门行政处罚裁量权基准（2024 版）》从重处罚情形，我局决定对西安市河北商会等11家社会团体作出撤销登记的行政处罚。同时，按照《社会组织信用信息管理办法》第十一条规定，将西安市河北商会等11家社会团体列入社会组织严重违法失信名单。&lt;/p>
&lt;p>依法撤销社会组织名单&lt;/p>
&lt;p>1.西安市河北商会&lt;/p>
&lt;p>2.西安市黄山商会&lt;/p>
&lt;p>3.西安市庆阳商会&lt;/p>
&lt;p>4.西安市老龄产业协会&lt;/p>
&lt;p>5.西安市举重健美协会&lt;/p>
&lt;p>6.西安市绿水青山环境发展志愿者服务协会&lt;/p>
&lt;p>7.西安市黄龙商会&lt;/p>
&lt;p>8.西安市义乌商会&lt;/p>
&lt;p>9.西安市青年电商协会&lt;/p>
&lt;p>10.西安市粮油副食品商会&lt;/p>
&lt;p>11.西安市市政工程建筑行业协会&lt;/p>
&lt;p>西安市民政局&lt;/p>
&lt;p>2025年11月13日&lt;/p>
&lt;p>来源：西安市民政局网站&lt;/p></description></item><item><title>四川省进一步提升非法社会组织查处工作规范化水平</title><link>/industry_news/2025-11-19-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E7%9C%81%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%8F%90%E5%8D%87%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%9F%A5%E5%A4%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%84%E8%8C%83%E5%8C%96%E6%B0%B4%E5%B9%B3/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:36:14 +0000</pubDate><guid>/industry_news/2025-11-19-%E5%9B%9B%E5%B7%9D%E7%9C%81%E8%BF%9B%E4%B8%80%E6%AD%A5%E6%8F%90%E5%8D%87%E9%9D%9E%E6%B3%95%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%9F%A5%E5%A4%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A7%84%E8%8C%83%E5%8C%96%E6%B0%B4%E5%B9%B3/</guid><description>&lt;p>日前，四川省民政厅正式印发《四川省查处非法社会组织工作指引》（以下简称《指引》）。此举旨在通过完善执法程序、明确监管职责、强化协同机制，常态化推动打击整治非法社会组织工作走深走实，为全省社会组织健康发展营造清朗环境。&lt;/p>
&lt;p>构建全链条治理机制&lt;/p>
&lt;p>《指引》明确界定了三类非法社会组织情形，包括未经登记擅自活动、被撤销登记后继续活动、社会团体筹备期间违规开展活动，并细化“以社会组织名义”的具体特征，如使用“协会”“基金会”“研究院”等名称，具备组织架构或内部制度，开展招募会员、评比表彰、募集资金等活动。同时，《指引》提供了“全国社会组织信用信息公示平台”“国家企业信用信息公示系统”“四川事业单位在线”等官方查询渠道，助力社会公众快速甄别非法组织。&lt;/p>
&lt;p>针对非法社会组织“隐蔽性强、流动性大”等特点，《指引》构建了“识别—管辖—调查—处置—执行”全链条闭环机制。在管辖分工上，明确“违法行为发生地县级登记管理机关为主、上级指定管辖为辅”的原则，避免推诿扯皮；在调查取证环节，允许执法人员采取约谈当事人、现场调查、电子数据固定等措施，并规范证据保存与处理程序；在处置方式上，根据社会危害程度分级分类处理，对危害性较大的直接取缔，对轻微违规的责令解散，对公益类非法组织引导依法登记，实现“精准打击”与“柔性治理”相结合。&lt;/p>
&lt;p>此外，《指引》还强化了登记管理机关与公安、市场监管、机构编制管理等部门的联动机制，明确不属于非法社会组织但存在违法违规的情形分类移送路径：合法登记社会组织违规由有管辖权的登记管理机关处理；境外非政府组织违规活动移送公安机关；事业单位违规移送机构编制管理部门；企业违规移送市场监督管理部门。这一机制打破了部门壁垒，形成“信息共享、线索互通、联合处置”的监管合力，有效破解了非法社会组织“多头管、管不好”的难题。&lt;/p>
&lt;p>多维举措筑牢监管防线&lt;/p>
&lt;p>明确“非登记非法组织”认定标准。《指引》清晰区分了“非法社会组织”与“社区备案组织”“免登记团体”的界限，明确未达到登记条件、由街道（乡镇）备案的社区社会组织，以及不属于《社会团体登记管理条例》登记范围的团体，不属于非法社会组织，避免执法扩大化，保障基层社会组织活力。&lt;/p>
&lt;p>创新“线上+线下”一体化查处模式。针对非法社会组织“线下转线上、变换名称活动”的新趋势，《指引》要求执法人员加强对网络宣传材料、电子数据的固定与分析，并可通过“公布涉嫌非法社会组织名单”发动社会公众提供线索，实现线上线下协同治理。&lt;/p>
&lt;p>规范取缔后“全要素处置”程序。《指引》明确非法社会组织被取缔后，需同步完成没收非法财物、违法所得清缴、印章资料销毁等工作，并细化听证告知、处罚决定书送达、物品清单核对等流程，确保执法全过程合法合规，杜绝“一取了之”。&lt;/p>
&lt;p>强化责任追究与社会共治。《指引》明确，对阻碍执法、提供虚假信息、为非法社会组织活动提供便利的单位和个人，将依法移交公安机关处理；构成犯罪的，依法追究刑事责任。同时，鼓励社会各界通过举报电话、邮箱等渠道监督，构建“政府主导、公众参与”的共治格局。&lt;/p>
&lt;p>四川省民政厅相关负责人表示，将以《指引》实施为契机，组织开展全省登记管理机关执法专题培训，统一执法标准与操作流程；加大政策宣传力度，通过官方网站、政务新媒体等发布《指引》解读内容，提高公众防范意识。&lt;/p>
&lt;p>来源：《中国社会组织》杂志&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）</title><link>/regulations/%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:31:48 +0000</pubDate><guid>/regulations/%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C/</guid><description>&lt;p>慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）&lt;/p>
&lt;p>为进一步规范慈善组织公开募捐方案备案工作，提高公开募捐方案备案表填报质量，根据《中华人民共和国慈善法》、《慈善组织公开募捐管理办法》等规定，制定本指引（试行）。&lt;/p>
&lt;p>一、适用范围&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织或者其他法律、行政法规规定可以公开募捐的非营利性组织，基于慈善宗旨面向社会公众公开募集财产前，应当按照本指引要求进行公开募捐方案备案。&lt;/p>
&lt;p>二、备案依据&lt;/p>
&lt;p>（一）《中华人民共和国慈善法》第二十四条第二款规定，募捐方案应当在开展募捐活动前报慈善组织登记的民政部门备案；第七十三条规定，为应对重大突发事件开展公开募捐，无法在募捐活动前办理募捐方案备案的，应当在活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>（二）《慈善组织公开募捐管理办法》第十一条规定，慈善组织应当在开展公开募捐活动十日前将符合本办法要求的募捐方案报送办理其登记的民政部门备案。第十四条规定，慈善组织在办理其登记的民政部门管辖区域外，以慈善法第二十三条第一款第一项、第二项方式开展公开募捐活动的，除向办理其登记的民政部门备案外，还应当在开展公开募捐活动十日前，向其开展募捐活动所在地的县级以上人民政府民政部门备案，提交募捐方案、公开募捐资格证书复印件、确有必要在当地开展公开募捐活动的情况说明。第二十六条规定，有关法律、行政法规规定可以公开募捐的非营利性组织开展公开募捐活动适用本办法。&lt;/p>
&lt;p>三、受理部门&lt;/p>
&lt;p>县级以上人民政府民政部门。&lt;/p>
&lt;p>四、备案材料&lt;/p>
&lt;p>（一）公开募捐方案备案表及相关附件&lt;/p>
&lt;p>1.慈善组织公开募捐方案备案表（模板见附件1）。&lt;/p>
&lt;p>2.慈善组织承诺书（模板见附件2）。&lt;/p>
&lt;p>3.内部决策文件。主要包括：（1）理事会、理事长办公会等内部决策会议纪要；（2）能够体现组织内部逐级呈报审核流程的呈报件或流程单；（3）其他能够体现内部决策程序的文件。&lt;/p>
&lt;p>4.外部批准材料。&lt;/p>
&lt;p>业务主管单位批准材料主要包括：（1）业务主管单位在慈善组织报送的材料上盖章或有关负责人签字、圈阅等；（2）业务主管单位的回函、复函等；（3）其他能够体现业务主管单位意见的书面材料。&lt;/p>
&lt;p>公安、消防等部门批准材料主要包括：（1）公安、消防等部门的回函、复函等；（2）公安、消防等部门的批复材料；（3）其他能够体现公安、消防等部门意见的书面材料。&lt;/p>
&lt;p>（二）合作募捐材料&lt;/p>
&lt;p>涉及合作募捐的，还应当提交以下材料：&lt;/p>
&lt;p>1.对合作方的评估报告。&lt;/p>
&lt;p>2.合作协议。&lt;/p>
&lt;p>3.合作方为个人的，应当提供其居民身份证等有效身份证件复印件、无犯罪记录证明和个人信用报告。&lt;/p>
&lt;p>（三）其他有关材料&lt;/p>
&lt;p>慈善组织在办理其登记的民政部门管辖区域外，以慈善法第二十三条第一款第一项、第二项方式开展公开募捐活动的，除向办理其登记的民政部门备案外，还应当在开展公开募捐活动十日前，向其开展募捐活动所在地的县级以上人民政府民政部门备案，提交募捐方案、公开募捐资格证书复印件、确有必要在当地开展公开募捐活动的情况说明。&lt;/p>
&lt;p>五、备案方式&lt;/p>
&lt;p>通过全国慈善信息公开平台—“慈善中国”线上提交相关材料。&lt;/p>
&lt;p>六、办理流程&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当在开展公开募捐活动十日前通过“慈善中国”提交本指引“四、备案材料”规定的有关材料（填报注意事项详见附件3）。材料齐备的，办理其登记的民政部门应当及时受理，十日内对予以备案的向社会公开；对募捐方案内容不齐备的，应当及时告知慈善组织，慈善组织应当在五日内补齐或者撤回备案材料。&lt;/p>
&lt;p>七、收费依据及标准&lt;/p>
&lt;p>不收费。&lt;/p>
&lt;p>八、备案要求&lt;/p>
&lt;p>（一）内部决策要求。慈善组织开展公开募捐活动，应当按照本组织章程和内部管理制度履行必要的内部决策程序，并形成经法定代表人书面同意的决策文件。&lt;/p>
&lt;p>（二）外部批准要求。有业务主管单位的慈善组织，应当将募捐方案报经业务主管单位同意；涉及公共安全、公共秩序、消防等事项的，还应当按照其他有关规定履行批准程序。&lt;/p>
&lt;p>（三）单独备案要求。慈善组织开展的每一项公开募捐活动应当单独备案，不得合并备案，不得用同一个备案编号开展多项公开募捐活动。&lt;/p>
&lt;p>（四）应急备案要求。慈善组织为应对突发事件，无法在开展公开募捐活动前办理募捐方案备案的，应当在公开募捐活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>（五）补正备案要求。募捐方案的有关事项发生变化的，慈善组织应当在事项发生变化之日起十日内补正并说明理由（详见附件4）。有业务主管单位的慈善组织，应当将募捐方案及补正事项报经业务主管单位同意。&lt;/p>
&lt;p>（六）其他要求。提交的所有文件材料应为pdf扫描件，文件大小不超过50MB。&lt;/p>
&lt;p>九、咨询方式&lt;/p>
&lt;p>咨询电话：010-58123127。&lt;/p>
&lt;p>十、实施时间&lt;/p>
&lt;p>本办法自2026年1月1日起施行。&lt;/p></description></item><item><title>《慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）》解读</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:28:11 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</guid><description>&lt;p>近日，民政部印发《慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）》（以下简称《指引》），自2026年1月1日起施行。现解读如下。&lt;/p>
&lt;p>一、制定背景&lt;/p>
&lt;p>2023年12月29日，第十四届全国人民代表大会常务委员会第七次会议通过《全国人民代表大会常务委员会关于修改〈中华人民共和国慈善法〉的决定》，进一步完善了慈善组织公开募捐相关规定。&lt;/p>
&lt;p>公开募捐是具有公开募捐资格的慈善组织获取慈善财产的重要途径。做好公开募捐方案备案，不仅有利于增加慈善组织的透明度和公信力、增加捐赠人对慈善组织的信任度，也有利于保障捐赠人知情权和社会监督权，还有利于促进慈善组织建立健全法人治理机制，规范内部管理，推动慈善组织高质量发展。制定《指引》，进一步细化和明确具有公开募捐资格的慈善组织募捐活动备案的材料要求和具体内容，是贯彻落实慈善法、《慈善组织公开募捐管理办法》的具体举措，是进一步规范慈善组织公开募捐行为，促进慈善组织公开募捐活动规范有序开展的客观要求。&lt;/p>
&lt;p>二、主要内容&lt;/p>
&lt;p>《指引》紧扣“规范备案、提升质量”总体目标，系统梳理备案全链条要求，形成“适用范围—备案依据—材料清单—办理流程—监督管理”的闭环体系，共十项及四个附件，主要内容如下：&lt;/p>
&lt;p>一是进一步明确备案依据和适用范围。根据慈善法、《慈善组织公开募捐管理办法》有关规定，对公开募捐方案备案工作适用范围进一步予以明确，要求具有公开募捐资格的慈善组织以及其他依法可以公开募捐的非营利性组织，需要按照《指引》相关规定进行公开募捐方案备案。同时，细化了备案情形，区分常规募捐与突发事件募捐、本地募捐与跨区域募捐、独立募捐与合作募捐，分类提出备案要求，确保“应备尽备、不漏不重”。&lt;/p>
&lt;p>二是进一步明确备案材料和填报要求。总结提炼了公开募捐方案备案工作的实践经验，完善了慈善组织公开募捐方案备案需要准备的材料要求，提供了有关模板，细化了慈善组织填写规范性要求，专门制定注意事项指导慈善组织规范填报公开募捐方案备案工作。&lt;/p>
&lt;p>三是进一步明确备案方式和办理流程。在全国慈善信息公开平台“慈善中国”专门设置“募捐方案备案”栏目，为公开募捐方案备案工作提供了技术支撑。《指引》明确要求公开募捐方案备案通过“慈善中国”平台线上提交办理，并对办理流程和有关期限要求予以明确。&lt;/p>
&lt;p>此外，《指引》对公开募捐方案备案工作不收费予以明确，并提供备案工作有关事项的咨询途径。&lt;/p>
&lt;p>来源：中国民政&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织信息公开办法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:18:23 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国民政部令&lt;/p>
&lt;p>第 61 号&lt;/p>
&lt;p>《慈善组织信息公开办法》已经2018年7月27日民政部部务会议通过，现予公布，自2018年9月1日起施行。&lt;/p>
&lt;p>2018年8月6日&lt;/p>
&lt;p>慈善组织信息公开办法&lt;/p>
&lt;p>第一条　为规范慈善组织的信息公开行为，保护捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，维护社会公众的知情权，促进慈善事业发展，根据《中华人民共和国慈善法》（以下简称《慈善法》）制定本办法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　慈善组织应当依法履行信息公开义务，信息公开应当真实、完整、及时。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当建立信息公开制度，明确信息公开的范围、方式和责任。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当对信息的真实性负责，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，不得以新闻发布、广告推广等形式代替应当履行的信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>第三条　慈善组织应当依照有关法律法规和本办法规定，在民政部门提供的统一的信息平台（以下简称统一信息平台），向社会公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）本办法规定的基本信息；&lt;/p>
&lt;p>（二）年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>（三）公开募捐情况；&lt;/p>
&lt;p>（四）慈善项目有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（五）慈善信托有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（六）重大资产变动及投资、重大交换交易及资金往来、关联交易行为等情况；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律法规要求公开的其他信息。&lt;/p>
&lt;p>第四条　慈善组织应当自下列基本信息形成之日起30日内，在统一信息平台向社会公开：&lt;/p>
&lt;p>（一）经民政部门核准的章程；&lt;/p>
&lt;p>（二）决策、执行、监督机构成员信息；&lt;/p>
&lt;p>（三）下设的办事机构、分支机构、代表机构、专项基金和其他机构的名称、设立时间、存续情况、业务范围或者主要职能；&lt;/p>
&lt;p>（四）发起人、主要捐赠人、管理人员、被投资方以及与慈善组织存在控制、共同控制或者重大影响关系的个人或者组织（以下简称重要关联方）；&lt;/p>
&lt;p>（五）本组织的联系人、联系方式，以本组织名义开通的门户网站、官方微博、官方微信或者移动客户端等网络平台；&lt;/p>
&lt;p>（六）本组织的信息公开制度、项目管理制度、财务和资产管理制度。&lt;/p>
&lt;p>基本信息中属于慈善组织登记事项的，由民政部门予以公开，慈善组织可以免予公开。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以将基本信息制作纸质文本置于本组织的住所，方便社会公众查阅、复制。&lt;/p>
&lt;p>第五条　具有公开募捐资格的慈善组织应当公开的基本信息还包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）按年度公开在本组织领取报酬从高到低排序前5位人员的报酬金额；&lt;/p>
&lt;p>（二）本组织出国（境）经费、车辆购置及运行费用、招待费用、差旅费用的标准。&lt;/p>
&lt;p>第六条　慈善组织应当按照有关法律法规规定的时限，将年度工作报告和财务会计报告在统一信息平台向社会公开。具有公开募捐资格的慈善组织的年度财务会计报告需经审计。&lt;/p>
&lt;p>年度工作报告的具体内容和基本格式由国务院民政部门统一制定。&lt;/p>
&lt;p>第七条　慈善组织开展公开募捐活动，应当在募捐活动现场或者募捐活动载体的显著位置，公布组织名称、公开募捐资格证书、备案的募捐方案、联系方式、募捐信息查询方法等，并在统一信息平台向社会公开。慈善组织与其他组织或者个人合作开展公开募捐的，还应当公开合作方的有关信息。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织通过互联网开展公开募捐的，应当按照有关规定发布募捐信息。&lt;/p>
&lt;p>第八条　具有公开募捐资格的慈善组织开展公开募捐活动，应当在公开募捐活动结束后3个月内在统一信息平台公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）募得款物情况；&lt;/p>
&lt;p>（二）已经使用的募得款物的用途，包括用于慈善项目和其他用途的支出情况；&lt;/p>
&lt;p>（三）尚未使用的募得款物的使用计划。&lt;/p>
&lt;p>公开募捐周期超过6个月的，至少每3个月公开一次前款第（一）、第（二）项所规定的信息。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织在设立慈善项目时，应当在统一信息平台公开该慈善项目的名称和内容，慈善项目结束的，应当公开有关情况。&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织为慈善项目开展公开募捐活动的，还应当公开相关募捐活动的名称。&lt;/p>
&lt;p>慈善项目由慈善信托支持的，还应当公开相关慈善信托的名称。&lt;/p>
&lt;p>第十条　具有公开募捐资格的慈善组织，应当在慈善项目终止后3个月内，在统一信息平台向社会公开慈善项目实施情况，包括：项目名称、项目内容、实施地域、受益人群、来自公开募捐和其他来源的收入、项目的支出情况，项目终止后有剩余财产的还应当公开剩余财产的处理情况。&lt;/p>
&lt;p>项目实施周期超过6个月的，至少每3个月公开一次项目实施情况。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织担任慈善信托受托人的，应当每年至少一次将信托事务处理情况及财务状况在统一信息平台向社会公开。&lt;/p>
&lt;p>第十二条　慈善组织发生下列情形后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）重大资产变动；&lt;/p>
&lt;p>（二）重大投资；&lt;/p>
&lt;p>（三）重大交易及资金往来。&lt;/p>
&lt;p>前款中规定的重大资产变动、重大投资、重大交易及资金往来的具体标准，由慈善组织依据有关法律法规规章在本组织章程或者财务资产管理制度中规定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条　慈善组织在下列关联交易等行为发生后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）接受重要关联方捐赠；&lt;/p>
&lt;p>（二）对重要关联方进行资助；&lt;/p>
&lt;p>（三）与重要关联方共同投资；&lt;/p>
&lt;p>（四）委托重要关联方开展投资活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）与重要关联方发生交易；&lt;/p>
&lt;p>（六）与重要关联方发生资金往来。&lt;/p></description></item><item><title>慈善基本项目审批指南</title><link>/compliance_guide/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%AE%A1%E6%89%B9%E6%8C%87%E5%8D%97/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:41:18 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E5%AE%A1%E6%89%B9%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid><description>&lt;p>前期准备（12月底）&lt;/p>
&lt;p>成立报告编制小组
制定工作计划和时间表
收集年度工作总结和数据
数据汇总（1月初）&lt;/p>
&lt;p>整理年度财务报表
汇总各项目执行情况
收集受益人反馈和故事
报告撰写（1月中旬）&lt;/p>
&lt;p>撰写各章节内容
设计信息图表和可视化内容
审核数据准确性
审核发布（1月底-2月初）&lt;/p>
&lt;p>内部审核
理事会审批
对外发布和提交监管机构
年度报告必备内容&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>组织概况&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>浙江省实施《中华人民共和国慈善法》办法（修正文本）</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%B5%99%E6%B1%9F%E7%9C%81%E5%AE%9E%E6%96%BD%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95%E5%8A%9E%E6%B3%95%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E6%96%87%E6%9C%AC/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:31:07 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%B5%99%E6%B1%9F%E7%9C%81%E5%AE%9E%E6%96%BD%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95%E5%8A%9E%E6%B3%95%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E6%96%87%E6%9C%AC/</guid><description>&lt;p>（2018年11月30日浙江省第十三届人民代表大会常务委员会第七次会议通过
根据2025年3月28日浙江省第十四届人民代表大会常务委员会第十六次会议《关于修改〈浙江省实施《中华人民共和国慈善法》办法〉等六件地方性法规、决定的决定》修正）&lt;/p>
&lt;p>　　第一条 根据《中华人民共和国慈善法》（以下简称慈善法）和有关法律、行政法规，结合本省实际，制定本办法。&lt;/p>
&lt;p>　　第二条 在本省行政区域内从事慈善法第三条规定的慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本办法。&lt;/p>
&lt;p>　　第三条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，安排必要的资金用于支持慈善事业发展，建立健全工作协调机制，统筹、协调、督促和指导有关部门在各自职责范围内做好慈善事业的扶持发展和规范管理工作。&lt;/p>
&lt;p>　　第四条 县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；其他有关部门在各自职责范围内做好相关工作；慈善组织有业务主管单位的，业务主管单位应当对其进行指导、监督。&lt;/p>
&lt;p>　　乡（镇）人民政府、街道办事处应当协助民政部门以及其他有关部门做好慈善相关工作。村（居）民委员会应当支持和协助开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>　　工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、红十字会等团体，应当结合各自工作对象的特点做好相关慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>　　第五条 县级以上精神文明建设指导机构应当将慈善文化建设纳入社会主义精神文明建设规划，将慈善事业发展情况列入文明城市、文明村镇、文明单位等群众性精神文明创建活动考核内容，营造有利于慈善事业发展的社会环境。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门应当会同有关部门制定慈善文化公益宣传工作计划，组织、指导和协调有关部门及单位开展慈善文化公益宣传活动，加强慈善法律、法规、规章宣传，增强公民慈善意识。&lt;/p>
&lt;p>　　第六条 鼓励和支持慈善组织根据需要成立区域性的慈善（联合）总会以及相同慈善活动领域的联合型、行业性组织。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善（联合）总会等慈善行业组织应当建立健全行业规范，加强行业自律，推动行业交流，反映行业诉求，维护行业权益，提高慈善行业公信力，促进慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>　　第七条 设立慈善组织，应当符合慈善法第九条规定的条件，并向县级以上人民政府民政部门申请登记。&lt;/p>
&lt;p>　　鼓励和支持已经设立并符合慈善法第九条规定条件的基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织，向办理其登记的民政部门申请认定为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门在办理慈善组织登记和认定时，不得在慈善法等法律、行政法规的规定之外增设条件。&lt;/p>
&lt;p>　　第八条 县级以上人民政府民政部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织条件的，可以经由其提出申请，同步将该非营利性组织登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织自完成设立登记或者认定时起，同步取得出具公益性捐赠税前扣除票据资格，可以凭标注慈善组织属性的登记证书向财政部门申领公益事业捐赠票据。&lt;/p>
&lt;p>　　省人民政府民政部门应当会同财政、税务部门，根据慈善组织注册登记和开展慈善活动、信用记录、日常监督检查结果等情况，及时更新具有出具公益性捐赠税前扣除票据资格的慈善组织名单，并向社会公告。&lt;/p>
&lt;p>　　第九条 慈善组织应当根据法律、法规、规章和章程的规定设立决策、执行、监督机构，明确职责权限，保证慈善活动规范有序开展。&lt;/p>
&lt;p>　　对重大投资方案制定和变更、捐赠财产用途变更等事项，慈善组织应当按照慈善法和有关法律、法规、规章和章程的规定，遵守重大事项决策程序。&lt;/p>
&lt;p>　　第十条 慈善组织应当建立健全财务管理制度、会计核算和监督制度，按照规定开立银行结算账户，实行专户管理，保证会计信息真实有效。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当建立健全档案管理制度，根据国家有关规定做好会计档案、慈善活动信息档案等资料的收集、整理、保管和应用工作。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当规范募得款物的管理和使用。募得款物应当按照公开、公平、公正和必要的原则用于采购物资、服务或者开展慈善活动。采购物资、服务的价格不得高于市场价格。&lt;/p>
&lt;p>　　第十一条 慈善组织应当依法履行信息公开义务，对公开的信息的真实性负责，不得以新闻发布、广告推广等形式代替应当履行的信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当在国家统一的慈善信息平台，向社会公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>　　（一）慈善组织的基本信息；&lt;/p>
&lt;p>　　（二）年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>　　（三）公开募捐情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（四）慈善项目有关情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（五）慈善信托有关情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（六）重大资产变动及投资、重大交换交易及资金往来、关联交易行为等情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（七）法律、法规、规章要求公开的其他信息。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织信息公开的时限，按照法律、法规、规章的有关规定执行。&lt;/p>
&lt;p>　　第十二条 慈善募捐包括公开募捐和定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织开展公开募捐，应当按照慈善法和国家有关规定取得公开募捐资格。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织自登记之日起可以开展定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>　　第十三条 慈善组织开展公开募捐，应当按照慈善法和国家有关规定制定募捐方案，并按照规定通过国家统一的慈善信息平台报送办理其登记的民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　采取慈善法第二十三条第一款第一项、第二项规定的方式开展公开募捐，确有必要在办理其登记的民政部门管辖区域外进行的，还应当在开展募捐活动七日前，报其开展募捐活动所在地的县（市、区）人民政府民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织为应对重大自然灾害、事故灾难和公共卫生事件等突发事件，无法在开展公开募捐前报备募捐方案的，应当在募捐活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织通过举办面向社会公众的义演、义赛、义卖、义展、义拍、慈善晚会等方式开展公开募捐，属于大型群众性活动的，还应当按照有关法律、法规的规定办理审批手续。&lt;/p>
&lt;p>　　第十四条 慈善组织通过互联网开展公开募捐的，应当在国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台发布公开募捐信息，并可以同时在以本慈善组织名义开通的网站、微博、微信、移动客户端等网络平台发布公开募捐信息。&lt;/p>
&lt;p>　　鼓励慈善组织运用大数据、云计算等技术，创新公开募捐活动的形式；鼓励社会公众以电子支付或者其他合法的虚拟形式开展捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　第十五条 国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台在提供公开募捐服务时，应当查验慈善组织的登记证书、公开募捐资格证书，在显著位置公布慈善组织名称、公开募捐资格证书、募捐方案、联系方式、募捐信息查询方法等，并按照国家有关规定记录和保存慈善组织在其平台上发布的有关信息，履行相应信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>　　第十六条 不具有公开募捐资格的组织或者个人基于慈善目的，可以与具有公开募捐资格的慈善组织合作，由慈善组织开展公开募捐活动。具有公开募捐资格的慈善组织对有关组织或者个人依法提出并符合本组织章程规定的宗旨和活动范围的合作请求，应当予以支持或者提供其他帮助。&lt;/p>
&lt;p>　　合作开展公开募捐的，合作双方应当依法签订书面协议，明确双方的权利和义务。募捐活动的全部收支纳入具有公开募捐资格的慈善组织账户，统一财务核算和管理，专款专用。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门应当加强对合作开展公开募捐活动的行政指导。&lt;/p>
&lt;p>　　第十七条 慈善组织接受捐赠，应当在实际接收捐赠财产后，向捐赠人开具由财政部门统一监（印）制的捐赠票据。捐赠人匿名或者放弃接受捐赠票据的，慈善组织应当做好相关记录。捐赠人要求签订书面捐赠协议的，慈善组织应当与捐赠人签订书面捐赠协议。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织接受非货币形式捐赠，应当与其开展慈善活动的宗旨和活动范围相符，并按照国家财务会计有关规定确定入账价值。&lt;/p>
&lt;p>　　第十八条 慈善组织开展慈善活动，应当依照法律、法规、规章和章程的规定，按照募捐方案或者捐赠协议使用捐赠财产。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织确需变更募捐方案规定的捐赠财产用途的，应当在变更用途决定作出后、捐赠财产使用前报办理其登记的民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织确需变更捐赠协议约定的捐赠财产用途的，应当事先征得捐赠人的同意；确实无法联系到捐赠人的，应当将确需改变捐赠财产用途等信息予以公告，公告时间不得少于六十日，公告期限届满仍无法联系到的，视为捐赠人同意。&lt;/p>
&lt;p>　　第十九条 设立慈善信托、确定受托人和监察人，应当采取信托合同、遗嘱或者法律、行政法规规定的其他书面形式。&lt;/p></description></item><item><title>山东省慈善条例</title><link>/regulations/2025-11-19-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:27:22 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</guid><description>&lt;p>(2021年3月24日山东省第十三届人民代表大会常务委员会第二十七次会议通过)&lt;/p>
&lt;p>目 录&lt;/p>
&lt;p>第一章 总则&lt;/p>
&lt;p>第二章 慈善组织与慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第三章 慈善募捐&lt;/p>
&lt;p>第四章 慈善捐赠与慈善服务&lt;/p>
&lt;p>第五章 慈善信托&lt;/p>
&lt;p>第六章 促进措施&lt;/p>
&lt;p>第七章 信息公开与监督管理&lt;/p>
&lt;p>第八章 法律责任&lt;/p>
&lt;p>第九章 附则&lt;/p>
&lt;p>第一章 总则&lt;/p>
&lt;p>第一条 为了规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，促进慈善事业健康发展和社会进步，完善共建共治共享的社会治理制度，根据《中华人民共和国慈善法》等有关法律、行政法规，结合本省实际，制定本条例。&lt;/p>
&lt;p>第二条 自然人、法人和其他组织在本省行政区域内从事慈善活动以及与慈善有关的其他活动，适用本条例。&lt;/p>
&lt;p>第三条 开展慈善活动应当依法进行，遵循自愿、诚信、非营利的原则，不得危害国家安全，不得违背公序良俗、损害社会公共利益和他人合法权益。&lt;/p>
&lt;p>第四条 鼓励和支持自然人、法人和其他组织践行社会主义核心价值观，弘扬中华民族传统美德和慈善文化，通过多种方式依法参与、支持、开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>第五条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，建立健全慈善工作协调机制，优化慈善事业发展环境，引导和扶持慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第六条 县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作，其他有关部门在各自职责范围内做好相关工作。&lt;/p>
&lt;p>工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、归国华侨联合会、工商业联合会、红十字会等团体，应当发挥各自优势，协同做好相关慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>第二章 慈善组织与慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第七条 设立或者认定慈善组织应当符合《中华人民共和国慈善法》规定的条件和程序。县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织条件的，应当告知其可以同步登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>申请登记或者认定慈善组织，应当如实提供相关材料。县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门应当依法为申请人提供简化手续、缩短审批时限等便利。&lt;/p>
&lt;p>第八条 县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门应当依法将慈善组织的登记或者认定信息与财政、税务等有关部门实现信息共享，为慈善组织依法获取非营利性组织免税资格、公益性捐赠税前扣除资格提供便利。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织获取非营利性组织免税资格和公益性捐赠税前扣除资格，应当符合国家规定的条件，经有关部门确认并予以公告。&lt;/p>
&lt;p>第九条 慈善组织应当依照法律、法规和章程规定，建立健全内部治理结构，明确决策、执行、监督等方面的职责权限，完善管理制度，提高慈善组织的公信力。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当依照法律、法规规定，就章程修改、重大投资方案、关联交易、捐赠财产用途变更等重大事项的决策程序作出明确规定。&lt;/p>
&lt;p>自然人具有法律、行政法规规定禁止担任慈善组织负责人情形的，不得担任理事长（会长）、副理事长（副会长）、秘书长。&lt;/p>
&lt;p>第十条 慈善组织应当加强财产管理，建立健全财产接受使用、保值增值、项目管理、专项基金、剩余资产处置、年度慈善活动支出和管理费用等各项制度并严格执行。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织的财务和资产管理制度以及重大投资方案应当经决策机构组成人员三分之二以上同意。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 慈善组织的财产应当按照章程和捐赠协议的规定全部用于慈善目的，不得在发起人、捐赠人以及慈善组织成员中分配。&lt;/p>
&lt;p>任何组织和个人不得私分、挪用、截留或者侵占慈善财产。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织不得为保证人。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 慈善组织的发起人、主要捐赠人以及管理人员，不得利用其关联关系损害慈善组织、受益人的利益和社会公共利益。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织的发起人、主要捐赠人以及管理人员与慈善组织发生交易行为的，不得参与慈善组织有关该交易行为的决策，有关交易情况应当向社会公开。&lt;/p>
&lt;p>第十三条 慈善组织在确保年度慈善活动支出符合法定要求和捐赠财产及时足额拨付的前提下，可以依法开展投资活动。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织开展投资活动应当遵循合法、安全、有效的原则，及时回收到期的本金和收益，投资取得的收益应当全部用于慈善目的。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织用于投资的财产范围应当符合国家有关规定。政府资助的财产和捐赠协议约定不得投资的财产，不得用于投资。慈善组织的负责人和其他工作人员不得在慈善组织投资的企业兼职或者领取报酬。&lt;/p>
&lt;p>第十四条 慈善组织应当按照募捐方案、捐赠协议约定的用途使用捐赠财产，不得擅自改变用途。&lt;/p>
&lt;p>出现捐赠目的不复存在、捐赠财产有剩余或者无法按照约定使用捐赠财产等情形，慈善组织确需变更公开募捐方案规定的捐赠财产用途的，应当按照重大事项决策程序作出决定，报县级以上人民政府民政部门备案并向社会公开；慈善组织确需变更捐赠协议约定的捐赠财产用途的，应当事先征得捐赠人的同意。&lt;/p>
&lt;p>第十五条 慈善组织应当合理设计慈善项目，建立项目管理制度，优化实施流程，降低运行成本并对项目实施情况进行跟踪监督，提高慈善财产使用效益。&lt;/p>
&lt;p>第十六条 慈善组织应当根据不同慈善项目的设立目的，按照公开、公平、公正的原则确定慈善受益人；不得指定慈善组织管理人员的利害关系人作为慈善受益人。&lt;/p>
&lt;p>慈善受益人应当珍惜慈善资助，不得采取虚报、隐瞒、伪造等手段，骗取慈善财产或者慈善服务。&lt;/p>
&lt;p>第十七条 慈善组织应当执行国家统一的会计制度，依法进行会计核算，建立健全会计监督制度。&lt;/p></description></item><item><title>贵州省慈善条例</title><link>/regulations/2025-11-19-%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</guid><description>&lt;p>（2024年7月31日贵州省第十四届人民代表大会常务委员会第十一次会议通过）&lt;/p>
&lt;p>第一条  为了发展慈善事业，弘扬慈善文化，规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，践行社会主义核心价值观，根据《中华人民共和国慈善法》和有关法律、行政法规的规定,结合本省实际，制定本条例。&lt;/p>
&lt;p>第二条  自然人、法人和非法人组织在本省行政区域内开展慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本条例。&lt;/p>
&lt;p>第三条  慈善工作坚持中国共产党的领导。&lt;/p>
&lt;p>开展慈善活动，应当遵循合法、自愿、诚信、非营利的原则，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益，不得违背社会公德。&lt;/p>
&lt;p>第四条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，建立健全慈善工作协调机制，统筹解决慈善工作中的重大问题，支持慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第五条  县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；其他有关部门在各自职责范围内做好慈善相关工作，加强对慈善活动的监督、管理和服务；慈善组织有业务主管单位的，业务主管单位应当对其进行指导、监督。&lt;/p>
&lt;p>乡镇人民政府、街道办事处应当协助民政部门和其他有关部门做好本辖区内的慈善相关工作。&lt;/p>
&lt;p>村民委员会、居民委员会在有关政府职能部门的指导下，依法参与慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>第六条 工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、红十字会、工商业联合会等群团组织应当协助做好促进慈善事业发展的相关工作。&lt;/p>
&lt;p>第七条  每年9月5日“中华慈善日”所在周为“贵州慈善周”，集中开展慈善活动和文化宣传等。&lt;/p>
&lt;p>省设立“贵州慈善奖”。市州、县级人民政府根据国家和省有关规定对在慈善事业发展中做出突出贡献的自然人、法人和非法人组织予以表彰。&lt;/p>
&lt;p>第八条  县级以上人民政府及其有关部门和单位采取下列措施，引导、支持慈善事业发展：&lt;/p>
&lt;p>（一）依法落实对慈善组织、捐赠人、受益人的税费优惠政策，为慈善组织、捐赠人等办理涉税事项提供服务便利；&lt;/p>
&lt;p>（二）依法通过购买服务等方式，支持符合条件的慈善组织向社会提供服务；&lt;/p>
&lt;p>（三）鼓励和支持通过孵化培育、人员培训、公益创投、项目指导等方式，为慈善组织提供资金支持和能力建设服务；&lt;/p>
&lt;p>（四）鼓励慈善组织依法兴办非营利性的医疗、教育、养老、托幼、助残、应急救援、生态环境保护、心理健康等方面的社会服务机构，其所兴办的学校教学和学生生活、养老服务机构、托育机构、残疾人托养服务机构用电、用水、城镇集中供热享受居民价格政策，用气价格按照国家和省的有关规定执行；&lt;/p>
&lt;p>（五）鼓励和支持有意愿有能力的自然人、法人和非法人组织通过设立基金会、慈善信托等积极参与慈善事业；&lt;/p>
&lt;p>（六）法律、法规规定的其他措施。&lt;/p>
&lt;p>第九条  设立或者认定慈善组织应当符合法律、行政法规规定的条件和程序。&lt;/p>
&lt;p>县级以上人民政府民政部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织登记条件的，应当告知其可以同步申请登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>第十条  慈善组织应当依照法律、法规和章程的规定开展慈善活动，遵守下列规定：&lt;/p>
&lt;p>（一）建立健全内部治理结构，明确决策、执行、监督等方面的职责权限；&lt;/p>
&lt;p>（二）执行国家统一的会计制度，依法进行会计核算，建立健全会计监督制度，并接受政府有关部门的监督管理；&lt;/p>
&lt;p>（三）建立健全公开募捐、定向募捐制度，严格募捐程序，不得欺骗、诱导、强迫募捐对象捐赠；&lt;/p>
&lt;p>（四）建立健全慈善捐赠制度，依法签订并履行捐赠协议；&lt;/p>
&lt;p>（五）建立健全捐赠财产接受、保值增值、专项基金管理、关联交易、重大投资理财、慈善信托管理、费用支出和管理、捐赠物资管理、固定资产管理、剩余资产处置等财产管理使用制度，加强财产管理；&lt;/p>
&lt;p>（六）建立健全项目管理制度，对慈善项目实施情况进行跟踪监督和绩效评估；&lt;/p>
&lt;p>（七）建立健全档案管理制度，开展慈善项目、专项基金档案等资料的收集、整理、归档、保管和利用工作；&lt;/p>
&lt;p>（八）建立健全信息公开制度，明确信息公开的范围、程序、时限、方式和责任，并依法向社会公开；&lt;/p>
&lt;p>（九）每年定期向登记的民政部门报送上一年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>（十）法律、法规和章程规定的其他事项。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 慈善组织应当根据法律、法规以及章程的规定，明确监督职责。慈善组织的监事会、监事应当定期检查财务和会计资料，列席决策机构会议，对慈善项目合法合规、决策程序、财务管理等提出质询和意见，向登记的民政部门、业务主管单位以及税务、财政等部门反映情况。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 慈善组织依法成立行业组织。&lt;/p>
&lt;p>慈善行业组织应当健全行业规范，加强行业自律，反映行业诉求，制定团体标准，推动行业交流，培养行业人才，提高慈善行业公信力，促进慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第十三条  慈善募捐，是指慈善组织基于慈善宗旨募集财产的活动，包括面向社会公众的公开募捐和面向特定对象的定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织开展公开募捐活动，应当依法取得公开募捐资格，并按照国家有关规定备案。&lt;/p>
&lt;p>第十四条  具有公开募捐资格的慈善组织可以与企事业单位、居民委员会、村民委员会等合作，在公共场所、经营场所、居住小区等场所设立募捐箱、公布募捐码，并在其显著位置标明慈善组织的名称、公开募捐方案备案号、联系方式、项目介绍、募捐信息及其项目实施进展查询方法等相关内容。&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织通过互联网开展公开募捐活动的，应当在国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台进行，并可以同时在其网站进行。&lt;/p>
&lt;p>鼓励慈善组织运用大数据、云计算、区块链等技术，创新公开募捐活动的载体和形式。鼓励社会公众以电子支付或者其他合法的形式开展捐赠。&lt;/p>
&lt;p>第十五条  个人或者不具有公开募捐资格的组织基于慈善目的，可以与具有公开募捐资格的慈善组织合作，以该慈善组织名义开展公开募捐活动。&lt;/p>
&lt;p>合作开展公开募捐的，具有公开募捐资格的慈善组织应当对合作方进行评估，依法签订包括募捐目的、募得款物用途、募捐成本分担、管理费用、双方权利义务、法律责任等内容的书面协议，在募捐方案中载明合作方的相关信息，并对合作方的相关行为进行指导和监督。&lt;/p>
&lt;p>合作开展公开募捐的全部收支应当纳入具有公开募捐资格的慈善组织账户，由该慈善组织统一进行管理和会计核算，并监督项目实施，评估项目成效，承担法律责任。&lt;/p>
&lt;p>第十六条 自然人、法人和非法人组织开展演出、比赛、销售、拍卖等经营性活动，承诺将全部或者部分所得用于慈善目的的，应当遵守下列规定：&lt;/p>
&lt;p>（一）在举办活动前与慈善组织或者其他接受捐赠的人签订捐赠协议；&lt;/p>
&lt;p>（二）在捐赠协议中明确约定经营性活动所得用于捐赠的具体比例或者金额、用途以及履行时限等；&lt;/p>
&lt;p>（三）对外宣传应当符合捐赠协议的约定，不得有虚假或者引人误解的内容；&lt;/p>
&lt;p>（四）按照捐赠协议履行捐赠义务，并将捐赠情况向社会公开；&lt;/p>
&lt;p>（五）法律、法规规定的其他要求。&lt;/p>
&lt;p>第十七条 慈善组织开展定向募捐，应当在发起人、理事会成员和会员等特定对象的范围内进行，并向募捐对象说明募捐目的、募得款物用途、管理费用、募捐起止时间等情况。捐赠人要求将捐赠款物管理使用情况向社会公开的，慈善组织应当向社会公开。定向募捐项目剩余财产管理、保值增值服务等情况应当适时反馈捐赠人。&lt;/p>
&lt;p>不得采取或者变相采取公开募捐的方式开展定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>第十八条  捐赠人通过慈善组织为特定受益人、特定用途、特定领域实施定向捐赠的，应当与慈善组织签订书面捐赠协议。&lt;/p></description></item><item><title>年度报告编制指南</title><link>/compliance_guide/annual-report-guide/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/annual-report-guide/</guid><description>&lt;h1 id="年度报告编制指南">年度报告编制指南&lt;/h1>
&lt;h2 id="概述">概述&lt;/h2>
&lt;p>慈善组织年度报告是向公众、捐赠者和监管机构展示组织年度运营情况的重要文件。本指南将详细介绍年度报告的编制流程、内容要求和注意事项，帮助慈善组织合规地完成年度报告工作。&lt;/p>
&lt;h2 id="年度报告的重要性">年度报告的重要性&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>透明度建设&lt;/strong>：向公众披露组织财务状况和项目执行情况&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>法律合规要求&lt;/strong>：多数地区要求慈善组织定期提交年度报告&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>捐赠者信任维护&lt;/strong>：展示组织的有效治理和资源使用情况&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>战略规划依据&lt;/strong>：通过数据分析指导下一年度工作&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="报告编制时间安排">报告编制时间安排&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>前期准备&lt;/strong>（12月底）&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>成立报告编制小组&lt;/li>
&lt;li>制定工作计划和时间表&lt;/li>
&lt;li>收集年度工作总结和数据&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>数据汇总&lt;/strong>（1月初）&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>整理年度财务报表&lt;/li>
&lt;li>汇总各项目执行情况&lt;/li>
&lt;li>收集受益人反馈和故事&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>报告撰写&lt;/strong>（1月中旬）&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>撰写各章节内容&lt;/li>
&lt;li>设计信息图表和可视化内容&lt;/li>
&lt;li>审核数据准确性&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>审核发布&lt;/strong>（1月底-2月初）&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>内部审核&lt;/li>
&lt;li>理事会审批&lt;/li>
&lt;li>对外发布和提交监管机构&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="年度报告必备内容">年度报告必备内容&lt;/h2>
&lt;h3 id="1-组织概况">1. 组织概况&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>组织使命、愿景和价值观&lt;/li>
&lt;li>组织结构和治理情况&lt;/li>
&lt;li>人员配置情况&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="2-年度工作亮点">2. 年度工作亮点&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>重点项目及成果&lt;/li>
&lt;li>创新举措&lt;/li>
&lt;li>社会影响评估&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="3-财务报告">3. 财务报告&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>收入来源明细&lt;/li>
&lt;li>支出分类及占比&lt;/li>
&lt;li>资产负债表&lt;/li>
&lt;li>现金流量表&lt;/li>
&lt;li>财务审计报告&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="4-合规情况">4. 合规情况&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>注册登记信息变更&lt;/li>
&lt;li>重大事项报告&lt;/li>
&lt;li>投诉处理情况&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="5-未来工作计划">5. 未来工作计划&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>下一年度重点方向&lt;/li>
&lt;li>资源需求&lt;/li>
&lt;li>风险预测与应对&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="报告编制注意事项">报告编制注意事项&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>数据真实准确&lt;/strong>：确保所有数据经过审核验证&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>语言通俗易懂&lt;/strong>：避免专业术语，使用公众容易理解的语言&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>格式规范统一&lt;/strong>：保持报告格式的一致性和专业性&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>突出社会价值&lt;/strong>：重点展示组织创造的社会价值&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>注重可读性&lt;/strong>：使用图表、案例等增强报告可读性&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="报告发布渠道">报告发布渠道&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>官方网站&lt;/strong>：在组织官方网站设立专门栏目&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>社交媒体&lt;/strong>：通过微信公众号、微博等平台发布摘要&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>捐赠人通讯&lt;/strong>：发送给捐赠人和合作伙伴&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>监管部门&lt;/strong>：按要求提交给相关监管机构&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="常见问题解答">常见问题解答&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Q1: 年度报告是否必须经过第三方审计？&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>是的，多数地区要求慈善组织的财务报告必须经过具有资质的第三方机构审计，以确保财务信息的真实性和准确性。&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Q2: 小型慈善组织可以简化年度报告内容吗？&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>慈善大型项目审批指南</title><link>/compliance_guide/charity-large-project-approval-guide/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/charity-large-project-approval-guide/</guid><description>&lt;h1 id="慈善大型项目审批指南">慈善大型项目审批指南&lt;/h1>
&lt;h2 id="概述">概述&lt;/h2>
&lt;p>慈善大型项目是指资金规模大、社会影响力广、实施周期长的公益项目。为确保项目合规、透明、有效，慈善组织需要严格按照相关规定进行项目审批和管理。本指南详细介绍慈善大型项目的审批流程和要求，帮助慈善组织规范开展大型公益活动。&lt;/p>
&lt;h2 id="项目界定标准">项目界定标准&lt;/h2>
&lt;h3 id="大型项目认定条件">大型项目认定条件&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>资金规模&lt;/strong>：单次项目资金超过50万元人民币&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>受益人数&lt;/strong>：预计受益人数超过1000人&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>实施周期&lt;/strong>：项目实施周期超过1年&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>地域范围&lt;/strong>：跨多个行政区域实施&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>合作方数量&lt;/strong>：涉及5个以上合作单位或机构&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>满足以上任一条件的项目，应作为大型项目进行管理和审批。&lt;/p>
&lt;h2 id="审批准备材料">审批准备材料&lt;/h2>
&lt;h3 id="基础材料">基础材料&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>项目立项申请书&lt;/strong>：详细说明项目背景、目标、内容、预算、预期效果等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>项目可行性研究报告&lt;/strong>：对项目必要性、可行性、社会效益的全面分析&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>项目预算方案&lt;/strong>：详细的资金使用计划和明细&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>风险评估报告&lt;/strong>：识别可能存在的风险及应对措施&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>利益相关方分析&lt;/strong>：项目涉及的各方权益分析&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="审批流程">审批流程&lt;/h3>
&lt;h4 id="第一步内部初审">第一步：内部初审&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>项目负责人提交完整立项材料&lt;/li>
&lt;li>机构业务部门进行初审，提出修改意见&lt;/li>
&lt;li>项目负责人根据意见完善材料&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="第二步理事会审议">第二步：理事会审议&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>业务部门向理事会提交项目材料&lt;/li>
&lt;li>召开理事会会议进行项目审议&lt;/li>
&lt;li>理事会表决通过后形成决议文件&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="第三步信息公开备案">第三步：信息公开备案&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>在机构官方渠道公开项目信息&lt;/li>
&lt;li>向登记管理机关备案&lt;/li>
&lt;li>按照规定在慈善中国平台进行公开&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h4 id="第四步签署合作协议">第四步：签署合作协议&lt;/h4>
&lt;ol>
&lt;li>与合作方签订正式协议&lt;/li>
&lt;li>明确各方权利义务和责任分工&lt;/li>
&lt;li>约定信息公开和监督方式&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="实施管理要求">实施管理要求&lt;/h2>
&lt;h3 id="财务管理">财务管理&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>专项账户管理&lt;/strong>：大型项目应设立专门的银行账户或进行专项核算&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务报告制度&lt;/strong>：定期编制财务报告，接受理事会监督&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>审计要求&lt;/strong>：项目结束后应进行专项审计&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="信息公开">信息公开&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>公开内容&lt;/strong>：项目进度、资金使用情况、阶段性成果等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>公开频率&lt;/strong>：至少每季度公开一次项目进展&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>公开渠道&lt;/strong>：机构官网、慈善中国平台、捐赠人专属报告等&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="监督评估">监督评估&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>内部监督&lt;/strong>：设立项目监督小组，定期检查项目实施情况&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>第三方评估&lt;/strong>：邀请独立第三方机构进行项目评估&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>社会监督&lt;/strong>：接受社会公众和媒体的监督&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="注意事项">注意事项&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>审批时限&lt;/strong>：完整的审批流程应在项目启动前至少30天完成&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>资料保存&lt;/strong>：所有审批材料应妥善保存至少5年&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>变更管理&lt;/strong>：项目重大变更需重新履行审批程序&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>合规底线&lt;/strong>：严格遵守《慈善法》等相关法律法规&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>责任追究&lt;/strong>：明确项目各方责任，建立责任追究机制&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="常见问题解答">常见问题解答&lt;/h2>
&lt;h3 id="q-项目审批过程中需要邀请法律顾问参与吗">Q: 项目审批过程中需要邀请法律顾问参与吗？&lt;/h3>
&lt;p>A: 是的，对于大型项目，建议邀请法律顾问全程参与，对项目合规性进行把关，特别是涉及多方合作和大额资金的项目。&lt;/p>
&lt;h3 id="q-项目资金使用比例有什么限制">Q: 项目资金使用比例有什么限制？&lt;/h3>
&lt;p>A: 根据《慈善法》要求，慈善组织年度管理费用不得超过当年总支出的10%，大型项目的管理成本应控制在合理范围内，原则上不超过项目总资金的15%。&lt;/p>
&lt;h3 id="q-如何确保项目信息公开的真实性和完整性">Q: 如何确保项目信息公开的真实性和完整性？&lt;/h3>
&lt;p>A: 项目信息公开前应由财务部门、业务部门和法务部门共同审核，确保公开信息真实、准确、完整，同时建立信息公开档案，记录每次公开的内容和时间。&lt;/p>
&lt;h2 id="后续工作">后续工作&lt;/h2>
&lt;p>项目审批通过后，还需完成以下工作：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>制定详细的项目实施方案&lt;/li>
&lt;li>组建项目实施团队&lt;/li>
&lt;li>开展项目人员培训&lt;/li>
&lt;li>建立项目管理信息系统&lt;/li>
&lt;li>制定应急预案&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="相关法规">相关法规&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>《中华人民共和国慈善法》&lt;/li>
&lt;li>《慈善组织信息公开办法》&lt;/li>
&lt;li>《关于规范基金会行为的若干规定（试行）》&lt;/li>
&lt;li>《慈善项目管理办法》&lt;/li>
&lt;li>《关于慈善组织开展慈善活动年度支出和管理费用的规定》&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>通过本指南的帮助，希望慈善组织能够规范、透明地开展大型公益项目，最大化项目社会效益，维护慈善组织的公信力，促进慈善事业健康发展。&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织治理结构指南</title><link>/compliance_guide/governance-structure-guide/</link><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/governance-structure-guide/</guid><description>&lt;h1 id="慈善组织治理结构指南">慈善组织治理结构指南&lt;/h1>
&lt;h2 id="前言">前言&lt;/h2>
&lt;p>健全的治理结构是慈善组织有效运营和履行使命的关键。科学合理的治理结构能够确保组织决策的民主化、科学化和规范化，提高组织的透明度和公信力，防范各类风险。本指南旨在帮助慈善组织建立健全治理结构，提升治理水平。&lt;/p>
&lt;h2 id="治理结构基本框架">治理结构基本框架&lt;/h2>
&lt;h3 id="核心治理机构">核心治理机构&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>决策机构&lt;/strong>：理事会（基金会、社会服务机构）或会员大会/理事会（社会团体）&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>监督机构&lt;/strong>：监事会或监事&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>执行机构&lt;/strong>：秘书处或办公室，由秘书长或机构负责人领导&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="治理结构关系图">治理结构关系图&lt;/h3>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>会员大会/理事会（决策层）
 ↓
 监事会（监督层）
 ↓
 秘书处（执行层）
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;h2 id="决策机构建设">决策机构建设&lt;/h2>
&lt;h3 id="理事会的组成">理事会的组成&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>成员构成&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>基金会：5-25名理事&lt;/li>
&lt;li>社会服务机构：3-25名理事&lt;/li>
&lt;li>社会团体：根据章程规定&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>代表性&lt;/strong>：应体现多样性和专业性，包括：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>发起人代表&lt;/li>
&lt;li>捐赠人代表&lt;/li>
&lt;li>专业人士（法律、财务、项目管理等）&lt;/li>
&lt;li>服务对象代表&lt;/li>
&lt;li>社会公众代表&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>理事任期&lt;/strong>：一般不超过5年，连任不超过2届&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="理事会职责">理事会职责&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>战略决策&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>制定组织章程和基本管理制度&lt;/li>
&lt;li>制定组织发展战略和年度工作计划&lt;/li>
&lt;li>审议年度工作报告和财务报告&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>人事决策&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>选举、罢免理事长、副理事长、秘书长&lt;/li>
&lt;li>决定各专门委员会的设置和人选&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>财务决策&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>审议年度预算和决算&lt;/li>
&lt;li>决定重大资产处置和投资活动&lt;/li>
&lt;li>审批大额捐赠和资助项目&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>监督职责&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>监督秘书长和执行团队的工作&lt;/li>
&lt;li>确保组织使命的实现&lt;/li>
&lt;li>维护组织的合规性和公信力&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="理事会会议制度">理事会会议制度&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>会议类型&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>定期会议：至少每季度召开1次&lt;/li>
&lt;li>临时会议：遇有重大事项可随时召开&lt;/li>
&lt;li>年度会议：年度末召开，审议全年工作&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>会议召集&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>理事长负责召集和主持&lt;/li>
&lt;li>理事长不能召集时，由副理事长召集&lt;/li>
&lt;li>1/3以上理事提议可召开临时会议&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>会议决策&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>一般事项：过半数理事同意&lt;/li>
&lt;li>重大事项：2/3以上理事同意&lt;/li>
&lt;li>会议记录：完整记录会议内容和决策过程&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="监督机构建设">监督机构建设&lt;/h2>
&lt;h3 id="监事会的组成">监事会的组成&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>成员数量&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>基金会：3名以上监事&lt;/li>
&lt;li>社会服务机构：3名以上监事&lt;/li>
&lt;li>社会团体：根据章程规定&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>任职要求&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>理事、秘书长和财务负责人不得兼任监事&lt;/li>
&lt;li>应具有法律、财务、审计等专业背景&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>监事任期&lt;/strong>：与理事任期相同&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="监事会职责">监事会职责&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>财务监督&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>检查组织财务状况&lt;/li>
&lt;li>审核财务报表和会计资料&lt;/li>
&lt;li>监督预算执行情况&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>行为监督&lt;/strong>：&lt;/p></description></item><item><title>撤销登记！云南23家社会组织被行政处罚</title><link>/industry_news/2025-11-19-%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0%E4%BA%91%E5%8D%9723%E5%AE%B6%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>/industry_news/2025-11-19-%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0%E4%BA%91%E5%8D%9723%E5%AE%B6%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E8%A1%8C%E6%94%BF%E5%A4%84%E7%BD%9A/</guid><description>&lt;p>日前，云南省民政厅发布公告，对23家社会组织作出撤销登记的行政处罚，详情如下&lt;/p>
&lt;p>云南省民政厅关于云南创业职业培训学校等23家社会组织予以撤销登记的公告&lt;/p>
&lt;p>公告2025年第11号&lt;/p>
&lt;p>经查，云南创业职业培训学校等23家社会组织连续两年以上未参加年度检查，违反了《民办非企业单位登记管理暂行条例》第二十三条第一款和《社会团体登记管理条例》第二十八条的规定，根据《民办非企业单位登记管理暂行条例》第二十五条第一款第三项和《社会团体登记管理条例》第二十四条第三项的规定，云南省民政厅对云南创业职业培训学校等23家社会组织作出撤销登记的行政处罚。&lt;/p>
&lt;p>特此公告。&lt;/p>
&lt;p>2025年7月30日&lt;/p>
&lt;p>（此件公开发布）&lt;/p>
&lt;p>撤销登记社会组织名单&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://pic.750911.xyz/docs/1763567046265.webp" alt="">&lt;/p>
&lt;p>（转自：“云南发布”微信公众号）&lt;/p></description></item><item><title>河南洛阳23家社会组织被撤销登记</title><link>/industry_news/%E6%B2%B3%E5%8D%97%E6%B4%9B%E9%98%B323%E5%AE%B6%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>/industry_news/%E6%B2%B3%E5%8D%97%E6%B4%9B%E9%98%B323%E5%AE%B6%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E8%A2%AB%E6%92%A4%E9%94%80%E7%99%BB%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p>据洛阳市民政局1月5日消息，依据相关法规，对洛阳市公路学会等23家社会组织因拒不接受监督检查进行撤销登记的行政处罚。这23家社会组织即日起不得使用原名称开展活动，其相关证件、印章及财务凭证均作废，并需尽快办理注销手续。如不服处罚，相关单位可依法申请行政复议或提起行政诉讼。&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市民政局表示，将继续加强社会组织监管，营造健康发展环境。被撤销登记的社会组织名单已公布。&lt;/p>
&lt;p>　　撤销登记的社会组织名单如下：&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市公路学会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市电力会计学会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳花都经济贸易促进会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市经济学会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市工业强市研究会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市自驾文化研究会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市尊老爱幼促进会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市小微企业经济文化促进会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市土地学会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市养犬协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市道路交通安全协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市环境卫生协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市中小企业资产管理协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市对外文化交流协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市思想政治工作研究会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市温泉旅游协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市高尔夫球协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市田径运动协会&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市伯仕高尔夫运动中心&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳市舜通职业技术培训学校&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳华夏文化研究院&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳牡丹生物科技研究院&lt;/p>
&lt;p>　　洛阳子裕射击培训基地&lt;/p></description></item><item><title>民政部关于中华少年儿童慈善救助基金会有关问题调查处理情况的通报</title><link>/cases/2025-11-19-%E6%B0%91%E6%94%BF%E9%83%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%85%88%E5%96%84%E6%95%91%E5%8A%A9%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E6%9C%89%E5%85%B3%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%A4%84%E7%90%86%E6%83%85%E5%86%B5%E7%9A%84%E9%80%9A%E6%8A%A5/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 16:00:00 +0000</pubDate><guid>/cases/2025-11-19-%E6%B0%91%E6%94%BF%E9%83%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E5%B0%91%E5%B9%B4%E5%84%BF%E7%AB%A5%E6%85%88%E5%96%84%E6%95%91%E5%8A%A9%E5%9F%BA%E9%87%91%E4%BC%9A%E6%9C%89%E5%85%B3%E9%97%AE%E9%A2%98%E8%B0%83%E6%9F%A5%E5%A4%84%E7%90%86%E6%83%85%E5%86%B5%E7%9A%84%E9%80%9A%E6%8A%A5/</guid><description>&lt;p>针对群众举报和媒体反映的中华少年儿童慈善救助基金会（以下简称儿慈会）有关问题，民政部成立调查组开展了全面调查，并依法依规进行了严肃处理。现将有关情况通报如下。&lt;/p>
&lt;p>经查，柯某孝曾作为患儿家长接受过儿慈会救助；从2022年11月起参与儿慈会9958儿童大病紧急救助项目（以下简称9958项目）廊坊救助站相关工作。2023年6月至8月，柯某孝私自以“儿慈会9958项目”的名义向患儿家长筹集资金，骗取患儿家长钱款近千万元。2023年9月，因涉嫌诈骗，柯某孝被采取强制措施，目前案件已移送司法机关处理。&lt;/p>
&lt;p>柯某孝案件暴露出儿慈会存在内部管理不规范、9958项目操作违规等问题。经进一步调查，儿慈会还存在未按规定的业务范围进行活动、未依法履行信息公开义务等违法情形。依据《中华人民共和国慈善法》、《基金会管理条例》等法律法规的有关规定，民政部已对儿慈会作出停止活动三个月的行政处罚，并将其列入社会组织严重违法失信名单。儿慈会相关负责人履职不力、失职失责，民政部已责令儿慈会按程序罢免相关负责人职务，并依规依纪对有关党员失职失责问题进行立案审查。儿慈会副秘书长、9958项目负责人王某涉嫌职务犯罪，经有关监察机关立案调查已移送司法机关处理。&lt;/p>
&lt;p>儿慈会停止活动期间，民政部派出工作组采取有力措施，切实维护当前正在接受儿慈会救助的患儿的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>衷心感谢社会各界对慈善事业的关心和支持。民政部将督促指导儿慈会全面彻底整改，推动儿慈会依法依章程开展工作；以案为鉴，举一反三，深入贯彻落实新修改的慈善法，不断完善慈善事业政策法规，全面加强对慈善组织和慈善活动的监管和执法工作，推动慈善事业健康发展。&lt;/p>
&lt;p>民政部&lt;/p>
&lt;p>2024年6月11日&lt;/p></description></item><item><title>慈善募捐合规指南</title><link>/compliance_guide/fundraising-compliance/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/fundraising-compliance/</guid><description>&lt;h2 id="募捐活动概述">募捐活动概述&lt;/h2>
&lt;p>募捐是慈善组织获取资金支持的重要途径，但同时也是监管的重点领域。为确保募捐活动合法合规，慈善组织应当严格遵守《慈善法》、《慈善组织公开募捐管理办法》等相关规定。&lt;/p>
&lt;h2 id="募捐资格要求">募捐资格要求&lt;/h2>
&lt;h3 id="公开募捐资格">公开募捐资格&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>资格获取&lt;/strong>：依法登记满二年的慈善组织，可以向其登记的民政部门申请公开募捐资格&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>必备条件&lt;/strong>：内部治理结构健全、运作规范&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>证书管理&lt;/strong>：公开募捐资格证书需要按时进行年检&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="非公开募捐">非公开募捐&lt;/h3>
&lt;p>不具有公开募捐资格的组织或者个人基于慈善目的，可以与具有公开募捐资格的慈善组织合作，由该慈善组织开展公开募捐并管理募得款物。&lt;/p>
&lt;h2 id="募捐活动规范">募捐活动规范&lt;/h2>
&lt;h3 id="募捐方案">募捐方案&lt;/h3>
&lt;p>开展公开募捐，应当制定募捐方案。募捐方案包括募捐目的、起止时间和地域、活动负责人姓名和办公地址、接受捐赠方式、银行账户、受益人、募得款物用途、募捐成本、剩余财产的处理等。&lt;/p>
&lt;h3 id="信息公开">信息公开&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>事前公开&lt;/strong>：募捐活动开始前，应当在统一信息平台向社会公开募捐活动信息&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>事中公开&lt;/strong>：募捐活动期间，应当及时向社会公开募捐活动进展情况&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>事后公开&lt;/strong>：募捐活动结束后三个月内，应当全面公开募捐活动情况和募得款物的管理使用情况&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="募捐方式">募捐方式&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>现场募捐&lt;/strong>：在公共场所设置募捐箱&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>互联网募捐&lt;/strong>：通过慈善组织互联网募捐信息平台发布募捐信息&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>媒体募捐&lt;/strong>：通过广播、电视、报刊等媒体发布募捐信息&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>其他方式&lt;/strong>：经民政部门认定的其他公开募捐方式&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="常见合规风险">常见合规风险&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>超范围募捐&lt;/strong>：募捐活动超出组织章程规定的业务范围&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>未公开募捐信息&lt;/strong>：未按规定公开募捐活动信息&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>违规使用募捐款物&lt;/strong>：未按照募捐方案使用募捐款物&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>虚构事实募捐&lt;/strong>：以虚构事实等方式欺骗、诱导募捐对象实施捐赠&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="合规建议">合规建议&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>建立健全制度&lt;/strong>：制定完善的募捐管理制度，明确内部审批流程&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>加强财务管理&lt;/strong>：对募捐款物实行专账管理，确保专款专用&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>规范信息公开&lt;/strong>：建立信息公开工作机制，确保信息真实、完整、及时&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>定期合规检查&lt;/strong>：定期对募捐活动进行合规检查，及时发现和纠正问题&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="案例分析">案例分析&lt;/h2>
&lt;h3 id="案例一某基金会违规募捐被处罚">案例一：某基金会违规募捐被处罚&lt;/h3>
&lt;p>某基金会在未取得公开募捐资格的情况下开展公开募捐活动，被民政部门依法责令停止违法行为，并处罚款3万元。&lt;/p>
&lt;h3 id="案例二某慈善组织信息公开不规范被约谈">案例二：某慈善组织信息公开不规范被约谈&lt;/h3>
&lt;p>某慈善组织未按规定公开募捐活动信息，被民政部门约谈并要求限期整改。&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织治理结构指南</title><link>/download/charity-governance-guide/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/download/charity-governance-guide/</guid><description>&lt;p>《慈善组织治理结构指南》是由社会组织合规网研究中心编制的专业资料，旨在帮助各类社会组织建立健全的内部治理机制，提升组织透明度和公信力。&lt;/p>
&lt;p>本指南基于最新的《中华人民共和国慈善法》及相关法规政策，结合国内外优秀慈善组织的治理实践，提供了全面的治理结构设计参考和实操建议。&lt;/p>
&lt;p>主要内容包括：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>慈善组织治理的基本理论与原则&lt;/li>
&lt;li>理事会的组成、权责边界与运作机制&lt;/li>
&lt;li>监事会的设立要求与监督方法&lt;/li>
&lt;li>秘书处的职能配置与管理规范&lt;/li>
&lt;li>利益相关方参与治理的有效途径&lt;/li>
&lt;li>治理风险防控与合规管理&lt;/li>
&lt;li>10个典型案例分析与经验总结&lt;/li>
&lt;li>8份实用治理文件模板（可直接使用）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>本指南适用于各类基金会、社会团体、社会服务机构等慈善组织，尤其适合正在完善内部治理结构或准备申请慈善组织认定的机构参考使用。&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织法律咨询服务</title><link>/consulting/legal-consulting/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/consulting/legal-consulting/</guid><description>&lt;h2 id="服务概述">服务概述&lt;/h2>
&lt;p>本平台提供专业的慈善组织法律咨询服务，帮助慈善组织解决在设立、运营过程中遇到的各类法律问题，降低法律风险，确保合规运营。&lt;/p>
&lt;h2 id="服务内容">服务内容&lt;/h2>
&lt;h3 id="1-慈善组织设立与登记咨询">1. 慈善组织设立与登记咨询&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慈善组织类型选择建议&lt;/li>
&lt;li>章程起草与审核&lt;/li>
&lt;li>登记材料准备指导&lt;/li>
&lt;li>疑难问题解答&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="2-慈善募捐合规咨询">2. 慈善募捐合规咨询&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>公开募捐资格申请指导&lt;/li>
&lt;li>募捐方案合法性审查&lt;/li>
&lt;li>互联网募捐合规评估&lt;/li>
&lt;li>募捐合同审查&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="3-慈善项目合规咨询">3. 慈善项目合规咨询&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>项目设计法律风险评估&lt;/li>
&lt;li>合作协议起草与审查&lt;/li>
&lt;li>受益人权益保障建议&lt;/li>
&lt;li>项目实施合规监督&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="4-慈善财产管理咨询">4. 慈善财产管理咨询&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>慈善财产管理制度设计&lt;/li>
&lt;li>投资活动合法性评估&lt;/li>
&lt;li>捐赠财产使用合规审查&lt;/li>
&lt;li>财务管理流程优化建议&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="5-信息公开合规咨询">5. 信息公开合规咨询&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>信息公开制度设计&lt;/li>
&lt;li>公开内容合法性审查&lt;/li>
&lt;li>公开方式优化建议&lt;/li>
&lt;li>信息安全保障措施&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="服务方式">服务方式&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>线上咨询&lt;/strong>：通过平台在线提交咨询问题，24小时内回复&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>电话咨询&lt;/strong>：预约专家进行电话沟通，每次30分钟&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>现场咨询&lt;/strong>：预约专家到组织所在地进行实地咨询和指导&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>专项顾问&lt;/strong>：签订长期顾问合同，提供定期和不定期咨询服务&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="服务流程">服务流程&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>提交需求&lt;/strong>：填写咨询需求表单，提供相关材料&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>初步评估&lt;/strong>：专业团队对需求进行初步评估，确定服务方案&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>专家匹配&lt;/strong>：根据需求匹配适合的专家&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>开展咨询&lt;/strong>：按照约定方式开展咨询服务&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>后续支持&lt;/strong>：提供后续跟进服务，解答实施过程中的问题&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="收费标准">收费标准&lt;/h2>
&lt;p>根据咨询类型和服务内容，我们提供不同档次的收费标准：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>线上咨询：基础问题免费，复杂问题根据工作量收费&lt;/li>
&lt;li>电话咨询：300元/次&lt;/li>
&lt;li>现场咨询：1000-5000元/次（根据距离和时长调整）&lt;/li>
&lt;li>专项顾问：10000-50000元/年（根据服务内容和频率调整）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="专家团队">专家团队&lt;/h2>
&lt;p>我们的咨询团队由具有丰富经验的法律专家组成，包括资深律师、法学教授、行业专家等，能够为您提供专业、权威的法律咨询服务。&lt;/p>
&lt;h2 id="联系方式">联系方式&lt;/h2>
&lt;p>如您需要咨询服务，请通过平台联系我们，我们将尽快为您安排专业咨询。&lt;/p></description></item><item><title>张为民</title><link>/experts/zhang-weimin/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/experts/zhang-weimin/</guid><description>&lt;h2 id="基本信息">基本信息&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>姓名&lt;/strong>：张为民
&lt;strong>职位&lt;/strong>：资深法律顾问
&lt;strong>专长领域&lt;/strong>：慈善法、非营利组织法律制度、公益诉讼&lt;/p>
&lt;h2 id="个人简介">个人简介&lt;/h2>
&lt;p>张为民律师，北京大学法学博士，现任某知名律师事务所合伙人，拥有20年法律从业经验，其中10年专注于慈善与非营利组织法律事务。张律师参与过多部慈善相关法律法规的制定和修订工作，为多家大型慈善组织提供法律顾问服务。&lt;/p>
&lt;h2 id="专业成就">专业成就&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>参与《慈善法》立法调研工作&lt;/li>
&lt;li>主持编写《慈善组织法律实务指南》等专业书籍&lt;/li>
&lt;li>担任多家慈善组织常年法律顾问&lt;/li>
&lt;li>成功代理多起慈善组织法律纠纷案件&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="服务内容">服务内容&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>慈善组织设立与登记咨询&lt;/li>
&lt;li>募捐活动合法性审查&lt;/li>
&lt;li>慈善项目合规评估&lt;/li>
&lt;li>慈善组织治理结构优化&lt;/li>
&lt;li>法律风险防范培训&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="联系方式">联系方式&lt;/h2>
&lt;p>如您需要咨询张律师，可以通过平台预约专家咨询服务，我们将尽快为您安排。&lt;/p></description></item><item><title>慈善法解读与合规实务培训</title><link>/consulting/training/charity-law-compliance/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/consulting/training/charity-law-compliance/</guid><description>&lt;h1 id="慈善法解读与合规实务培训">慈善法解读与合规实务培训&lt;/h1>
&lt;p>本培训旨在全面解读《慈善法》核心条款，深入分析慈善组织合规实务，帮助慈善组织建立健全的合规管理体系，有效防范法律风险。通过系统学习和案例分析，使参训人员掌握慈善组织合规运营的关键要点，提升组织合规管理水平。&lt;/p>
&lt;h2 id="培训亮点">培训亮点&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>资深慈善法专家亲自授课，实战经验丰富&lt;/li>
&lt;li>结合最新法律法规和政策动态，内容时效性强&lt;/li>
&lt;li>精选真实案例，理论与实践相结合&lt;/li>
&lt;li>互动式教学，提供个性化问题解答&lt;/li>
&lt;li>提供实用工具和模板，便于实际应用&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>慈善组织信息公开实务</title><link>/consulting/training/information-disclosure/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/consulting/training/information-disclosure/</guid><description>&lt;h1 id="慈善组织信息公开实务">慈善组织信息公开实务&lt;/h1>
&lt;p>本培训详细讲解慈善组织信息公开的法律要求、公开内容、公开渠道和公开时限，提供信息公开报告模板和实例，帮助组织建立规范的信息公开机制，提升组织透明度和社会公信力。&lt;/p>
&lt;h2 id="培训亮点">培训亮点&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>权威专家解读信息公开法规政策&lt;/li>
&lt;li>系统讲解不同类型信息的公开标准和要求&lt;/li>
&lt;li>提供实用的信息公开报告模板和工具&lt;/li>
&lt;li>分享信息公开最佳实践案例&lt;/li>
&lt;li>互动解答实际工作中的疑难问题&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>慈善组织财务合规管理</title><link>/consulting/training/financial-compliance/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/consulting/training/financial-compliance/</guid><description>&lt;h1 id="慈善组织财务合规管理">慈善组织财务合规管理&lt;/h1>
&lt;p>本培训系统讲解慈善组织财务管理制度与规范，包括会计核算、财务管理、税务筹划和审计监督等方面，帮助组织提升财务管理水平，确保财务活动合规透明，有效防范财务风险。&lt;/p>
&lt;h2 id="培训亮点">培训亮点&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>资深注册会计师和财务专家团队授课&lt;/li>
&lt;li>系统讲解非营利组织会计制度和实务操作&lt;/li>
&lt;li>详细解析慈善组织税收优惠政策和申请流程&lt;/li>
&lt;li>结合典型案例，解决实际工作中的难点问题&lt;/li>
&lt;li>提供财务管理制度模板和工作手册&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>慈善组织注册指南</title><link>/compliance_guide/registration-guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/registration-guide/</guid><description>&lt;h1 id="慈善组织注册指南">慈善组织注册指南&lt;/h1>
&lt;h2 id="概述">概述&lt;/h2>
&lt;p>慈善组织注册是正式成立的第一步，也是获得合法身份和开展公益活动的基础。本指南详细介绍慈善组织注册的全流程，帮助社会组织顺利完成注册登记工作。&lt;/p>
&lt;h2 id="注册条件">注册条件&lt;/h2>
&lt;h3 id="基本条件">基本条件&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>有明确的慈善宗旨和业务范围&lt;/li>
&lt;li>有符合条件的发起人或举办者&lt;/li>
&lt;li>有必要的财产或经费来源&lt;/li>
&lt;li>有符合条件的场所和专职工作人员&lt;/li>
&lt;li>能够独立承担民事责任&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="发起人举办者要求">发起人/举办者要求&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>基金会：至少需要2个发起人，且至少1个为法人&lt;/li>
&lt;li>社会服务机构：至少需要2个发起人&lt;/li>
&lt;li>社会团体：至少需要50个个人会员或30个单位会员&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="注册材料准备">注册材料准备&lt;/h2>
&lt;h3 id="必备材料">必备材料&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>注册申请书&lt;/strong>：包括组织名称、住所、宗旨、业务范围、活动地域、法定代表人、资金来源等内容&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>章程草案&lt;/strong>：符合《慈善法》要求的组织章程&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>验资报告&lt;/strong>：由具有资质的会计师事务所出具的验资证明&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>场所使用权证明&lt;/strong>：包括产权证明或租赁合同&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>发起人或举办者基本情况&lt;/strong>：身份证复印件、简历等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>拟任负责人情况&lt;/strong>：理事会成员、监事、秘书长等主要负责人的基本情况&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="材料格式要求">材料格式要求&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>所有材料需使用A4纸打印&lt;/li>
&lt;li>签字盖章需齐全&lt;/li>
&lt;li>提供原件和复印件（复印件需加盖公章）&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="注册流程">注册流程&lt;/h2>
&lt;h3 id="第一步名称预先核准">第一步：名称预先核准&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>准备3-5个备选名称&lt;/li>
&lt;li>填写《名称预先核准申请书》&lt;/li>
&lt;li>提交至民政部门进行名称审核&lt;/li>
&lt;li>获得《名称预先核准通知书》&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="第二步准备注册材料">第二步：准备注册材料&lt;/h3>
&lt;p>按照前述要求准备完整的注册材料，确保材料真实、准确、完整。&lt;/p>
&lt;h3 id="第三步提交注册申请">第三步：提交注册申请&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>向民政部门提交所有注册材料&lt;/li>
&lt;li>缴纳登记费&lt;/li>
&lt;li>等待审核结果&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="第四步领取证书">第四步：领取证书&lt;/h3>
&lt;p>审核通过后，领取《慈善组织登记证书》和《社会组织法人登记证书》。&lt;/p>
&lt;h2 id="注意事项">注意事项&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>名称规范&lt;/strong>：组织名称应符合《慈善组织名称管理规定》，不得使用党政军机关名称，不得含有不良政治暗示等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>业务范围&lt;/strong>：应明确、具体，符合慈善宗旨&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>章程制定&lt;/strong>：章程是组织的基本大法，应严格按照《慈善法》等法律法规要求制定&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>资金要求&lt;/strong>：不同类型的慈善组织有不同的最低资金要求
&lt;ul>
&lt;li>全国性公募基金会：800万元&lt;/li>
&lt;li>地方性公募基金会：400万元&lt;/li>
&lt;li>非公募基金会：200万元&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="常见问题解答">常见问题解答&lt;/h2>
&lt;h3 id="q-注册慈善组织需要多长时间">Q: 注册慈善组织需要多长时间？&lt;/h3>
&lt;p>A: 一般情况下，从名称核准到领取证书，整个流程大约需要2-3个月时间。具体时间因地区和组织类型而异。&lt;/p>
&lt;h3 id="q-可以同时申请成为慈善组织和获得公开募捐资格吗">Q: 可以同时申请成为慈善组织和获得公开募捐资格吗？&lt;/h3>
&lt;p>A: 新成立的慈善组织可以同时申请公开募捐资格，但需要满足相应条件，并提交额外材料。&lt;/p>
&lt;h3 id="q-慈善组织注册地址有什么要求">Q: 慈善组织注册地址有什么要求？&lt;/h3>
&lt;p>A: 注册地址需为固定场所，可以是自有产权或租赁场所，需提供相关证明文件。&lt;/p>
&lt;h2 id="后续工作">后续工作&lt;/h2>
&lt;p>注册完成后，慈善组织还需完成以下工作：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>刻制公章、财务章、法定代表人名章&lt;/li>
&lt;li>办理银行开户手续&lt;/li>
&lt;li>办理税务登记&lt;/li>
&lt;li>完成首次财务登记&lt;/li>
&lt;li>按照规定进行信息公开&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="相关法规">相关法规&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>《中华人民共和国慈善法》&lt;/li>
&lt;li>《基金会管理条例》&lt;/li>
&lt;li>《社会团体登记管理条例》&lt;/li>
&lt;li>《民办非企业单位登记管理暂行条例》&lt;/li>
&lt;li>《慈善组织认定办法》&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>通过本指南的帮助，希望您能够顺利完成慈善组织的注册登记工作，为开展公益活动奠定坚实的法律基础。&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织财务管理制度建设指南</title><link>/compliance_guide/financial-management-guide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/compliance_guide/financial-management-guide/</guid><description>&lt;h1 id="慈善组织财务管理制度建设指南">慈善组织财务管理制度建设指南&lt;/h1>
&lt;h2 id="引言">引言&lt;/h2>
&lt;p>健全的财务管理制度是慈善组织规范运营、防范风险、提高透明度和公信力的重要保障。本指南旨在帮助慈善组织建立科学、规范、有效的财务管理制度体系，确保资金安全和合规使用。&lt;/p>
&lt;h2 id="财务管理制度体系框架">财务管理制度体系框架&lt;/h2>
&lt;h3 id="核心管理制度">核心管理制度&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>财务收支管理制度&lt;/strong>：规范收入来源、确认、记录和支出审批、执行、监督&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>资产管理制度&lt;/strong>：规范固定资产、流动资产和无形资产的管理&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>会计核算制度&lt;/strong>：明确会计核算方法、凭证管理、账簿设置等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务报告制度&lt;/strong>：规定财务报告的编制、审核、公布流程和要求&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>内部控制制度&lt;/strong>：建立内部牵制、授权审批、岗位分离等控制机制&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="专项管理制度">专项管理制度&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>捐赠收入管理办法&lt;/strong>：规范各类捐赠的接收、确认、使用和反馈&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>项目资金管理办法&lt;/strong>：规范项目资金的预算、使用、监督和评估&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>费用报销管理办法&lt;/strong>：规定各类费用的报销标准、流程和审批权限&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>投资管理办法&lt;/strong>：规范资产保值增值活动的决策、执行和监督&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务档案管理办法&lt;/strong>：规范财务资料的归档、保管和查阅&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="财务管理制度建设步骤">财务管理制度建设步骤&lt;/h2>
&lt;h3 id="第一步现状评估">第一步：现状评估&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>梳理现有财务管理制度和流程&lt;/li>
&lt;li>识别管理薄弱环节和风险点&lt;/li>
&lt;li>分析组织业务特点和财务需求&lt;/li>
&lt;li>研究相关法律法规要求&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="第二步制度设计">第二步：制度设计&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>制定财务管理制度框架&lt;/li>
&lt;li>起草各项具体制度文本&lt;/li>
&lt;li>确保制度符合法律法规要求&lt;/li>
&lt;li>保证制度的可操作性和实用性&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="第三步制度审批与发布">第三步：制度审批与发布&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>提交理事会或决策机构审议&lt;/li>
&lt;li>根据反馈修改完善制度&lt;/li>
&lt;li>正式发布实施制度&lt;/li>
&lt;li>组织全员学习和培训&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="第四步执行与监督">第四步：执行与监督&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>严格执行各项财务管理制度&lt;/li>
&lt;li>建立监督检查机制&lt;/li>
&lt;li>定期评估制度执行情况&lt;/li>
&lt;li>根据实际情况及时修订制度&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="关键财务管理制度要点">关键财务管理制度要点&lt;/h2>
&lt;h3 id="捐赠收入管理">捐赠收入管理&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>捐赠确认&lt;/strong>：明确各类捐赠的确认时点和计量方法&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>捐赠协议&lt;/strong>：规范捐赠协议的签订和执行&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>限定性捐赠管理&lt;/strong>：确保限定性捐赠用于约定用途&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>捐赠票据管理&lt;/strong>：规范捐赠票据的申领、使用和保管&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>捐赠信息披露&lt;/strong>：明确捐赠信息披露的内容、方式和频率&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="支出管理">支出管理&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>审批权限&lt;/strong>：设定不同级别支出的审批权限&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>审批流程&lt;/strong>：明确支出的申请、审核、审批、执行流程&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>报销标准&lt;/strong>：制定差旅、会议、办公等费用的报销标准&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>项目支出管理&lt;/strong>：确保项目资金专款专用、单独核算&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务报销时限&lt;/strong>：规定费用报销的时限要求&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="财务报告与信息公开">财务报告与信息公开&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>财务报告内容&lt;/strong>：年度财务报表、财务情况说明书等&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务报告编制&lt;/strong>：规范财务报告的编制方法和要求&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>财务报告审计&lt;/strong>：聘请第三方机构进行财务审计&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>信息公开要求&lt;/strong>：按照《慈善组织信息公开办法》进行信息公开&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>公开内容和方式&lt;/strong>：明确公开的具体内容、时间和渠道&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="内部控制体系建设">内部控制体系建设&lt;/h2>
&lt;h3 id="内部牵制原则">内部牵制原则&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>岗位分离&lt;/strong>：会计与出纳、授权与执行、执行与监督等岗位分离&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>授权审批&lt;/strong>：建立分级授权审批制度&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>集体决策&lt;/strong>：重大财务事项实行集体决策&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>内部审计&lt;/strong>：设立内部审计机构或人员&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="风险控制">风险控制&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>财务风险识别&lt;/strong>：定期识别各类财务风险&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>风险评估&lt;/strong>：评估风险发生的可能性和影响程度&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>风险应对&lt;/strong>：制定风险应对策略和措施&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>风险监控&lt;/strong>：持续监控风险变化情况&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="常见问题与解决方案">常见问题与解决方案&lt;/h2>
&lt;h3 id="问题1如何平衡财务管理的规范性和灵活性">问题1：如何平衡财务管理的规范性和灵活性？&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>解决方案&lt;/strong>：&lt;/p></description></item></channel></rss>