<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Regulations on 社会组织合规网</title><link>/regulations/</link><description>Recent content in Regulations on 社会组织合规网</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/regulations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:08 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>（2016年4月28日第十二届全国人民代表大会常务委员会第二十次会议通过 根据2017年11月4日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议《关于修改〈中华人民共和国会计法〉等十一部法律的决定》修正）&lt;/p>
&lt;p>目　　录&lt;/p>
&lt;p>第一章 总　　则&lt;/p>
&lt;p>第二章 登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第三章 活动规范&lt;/p>
&lt;p>第四章 便利措施&lt;/p>
&lt;p>第五章 监督管理&lt;/p>
&lt;p>第六章 法律责任&lt;/p>
&lt;p>第七章 附　　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　　则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了规范、引导境外非政府组织在中国境内的活动，保障其合法权益，促进交流与合作，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　境外非政府组织在中国境内开展活动适用本法。&lt;/p>
&lt;p>本法所称境外非政府组织，是指在境外合法成立的基金会、社会团体、智库机构等非营利、非政府的社会组织。&lt;/p>
&lt;p>第三条 境外非政府组织依照本法可以在经济、教育、科技、文化、卫生、体育、环保等领域和济困、救灾等方面开展有利于公益事业发展的活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条 境外非政府组织在中国境内依法开展活动，受法律保护。&lt;/p>
&lt;p>第五条 境外非政府组织在中国境内开展活动应当遵守中国法律，不得危害中国的国家统一、安全和民族团结，不得损害中国国家利益、社会公共利益和公民、法人以及其他组织的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织在中国境内不得从事或者资助营利性活动、政治活动，不得非法从事或者资助宗教活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条 国务院公安部门和省级人民政府公安机关，是境外非政府组织在中国境内开展活动的登记管理机关。&lt;/p>
&lt;p>国务院有关部门和单位、省级人民政府有关部门和单位，是境外非政府组织在中国境内开展活动的相应业务主管单位。&lt;/p>
&lt;p>第七条 县级以上人民政府公安机关和有关部门在各自职责范围内对境外非政府组织在中国境内开展活动依法实施监督管理、提供服务。&lt;/p>
&lt;p>国家建立境外非政府组织监督管理工作协调机制，负责研究、协调、解决境外非政府组织在中国境内开展活动监督管理和服务便利中的重大问题。&lt;/p>
&lt;p>第八条 国家对为中国公益事业发展做出突出贡献的境外非政府组织给予表彰。&lt;/p>
&lt;p>第二章　登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第九条 境外非政府组织在中国境内开展活动，应当依法登记设立代表机构；未登记设立代表机构需要在中国境内开展临时活动的，应当依法备案。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织未登记设立代表机构、开展临时活动未经备案的，不得在中国境内开展或者变相开展活动，不得委托、资助或者变相委托、资助中国境内任何单位和个人在中国境内开展活动。&lt;/p>
&lt;p>第十条 境外非政府组织符合下列条件，根据业务范围、活动地域和开展活动的需要，可以申请在中国境内登记设立代表机构：&lt;/p>
&lt;p>（一）在境外合法成立；&lt;/p>
&lt;p>（二）能够独立承担民事责任；&lt;/p>
&lt;p>（三）章程规定的宗旨和业务范围有利于公益事业发展；&lt;/p>
&lt;p>（四）在境外存续二年以上并实质性开展活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 境外非政府组织申请登记设立代表机构，应当经业务主管单位同意。&lt;/p>
&lt;p>业务主管单位的名录由国务院公安部门和省级人民政府公安机关会同有关部门公布。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 境外非政府组织应当自业务主管单位同意之日起三十日内，向登记管理机关申请设立代表机构登记。申请设立代表机构登记，应当向登记管理机关提交下列文件、材料：&lt;/p>
&lt;p>（一）申请书；&lt;/p>
&lt;p>（二）符合本法第十条规定的证明文件、材料；&lt;/p>
&lt;p>（三）拟设代表机构首席代表的身份证明、简历及其无犯罪记录证明材料或者声明；&lt;/p>
&lt;p>（四）拟设代表机构的住所证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（五）资金来源证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（六）业务主管单位的同意文件；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他文件、材料。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关审查境外非政府组织代表机构设立申请，根据需要可以组织专家进行评估。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关应当自受理申请之日起六十日内作出准予登记或者不予登记的决定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条 对准予登记的境外非政府组织代表机构，登记管理机关发给登记证书，并向社会公告。登记事项包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称；&lt;/p>
&lt;p>（二）住所；&lt;/p>
&lt;p>（三）业务范围；&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国公益事业捐赠法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:24:52 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国公益事业捐赠法&lt;/p>
&lt;p>（1999年6月28日第九届全国人民代表大会常务委员会第十次会议通过　1999年6月28日中华人民共和国主席令第十九号公布　自1999年9月1日起施行）
第一章　总　则
第二章　捐赠和受赠
第三章　捐赠财产的使用和管理
第四章　优惠措施
第五章　法律责任
第六章　附　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　则&lt;/p>
&lt;p>　　第一条　为了鼓励捐赠，规范捐赠和受赠行为，保护捐赠人、受赠人和受益人的合法权益，促进公益事业的发展，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第二条　自然人、法人或者其他组织自愿无偿向依法成立的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位捐赠财产，用于公益事业的，适用本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第三条　本法所称公益事业是指非营利的下列事项：&lt;/p>
&lt;p>　　（一）救助灾害、救济贫困、扶助残疾人等困难的社会群体和个人的活动；&lt;/p>
&lt;p>　　（二）教育、科学、文化、卫生、体育事业；&lt;/p>
&lt;p>　　（三）环境保护、社会公共设施建设；&lt;/p>
&lt;p>　　（四）促进社会发展和进步的其他社会公共和福利事业。&lt;/p>
&lt;p>　　第四条　捐赠应当是自愿和无偿的，禁止强行摊派或者变相摊派，不得以捐赠为名从事营利活动。&lt;/p>
&lt;p>　　第五条　捐赠财产的使用应当尊重捐赠人的意愿，符合公益目的，不得将捐赠财产挪作他用。&lt;/p>
&lt;p>　　第六条　捐赠应当遵守法律、法规，不得违背社会公德，不得损害公共利益和其他公民的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>　　第七条　公益性社会团体受赠的财产及其增值为社会公共财产，受国家法律保护，任何单位和个人不得侵占、挪用和损毁。&lt;/p>
&lt;p>　　第八条　国家鼓励公益事业的发展，对公益性社会团体和公益性非营利的事业单位给予扶持和优待。&lt;/p>
&lt;p>　　国家鼓励自然人、法人或者其他组织对公益事业进行捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　对公益事业捐赠有突出贡献的自然人、法人或者其他组织，由人民政府或者有关部门予以表彰。对捐赠人进行公开表彰，应当事先征求捐赠人的意见。&lt;/p>
&lt;p>第二章　捐赠和受赠&lt;/p>
&lt;p>　　第九条　自然人、法人或者其他组织可以选择符合其捐赠意愿的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位进行捐赠。捐赠的财产应当是其有权处分的合法财产。&lt;/p>
&lt;p>　　第十条　公益性社会团体和公益性非营利的事业单位可以依照本法接受捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性社会团体是指依法成立的，以发展公益事业为宗旨的基金会、慈善组织等社会团体。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性非营利的事业单位是指依法成立的，从事公益事业的不以营利为目的的教育机构、科学研究机构、医疗卫生机构、社会公共文化机构、社会公共体育机构和社会福利机构等。&lt;/p>
&lt;p>　　第十一条　在发生自然灾害时或者境外捐赠人要求县级以上人民政府及其部门作为受赠人时，县级以上人民政府及其部门可以接受捐赠，并依照本法的有关规定对捐赠财产进行管理。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府及其部门可以将受赠财产转交公益性社会团体或者公益性非营利的事业单位；也可以按照捐赠人的意愿分发或者兴办公益事业，但是不得以本机关为受益对象。&lt;/p>
&lt;p>　　第十二条　捐赠人可以与受赠人就捐赠财产的种类、质量、数量和用途等内容订立捐赠协议。捐赠人有权决定捐赠的数量、用途和方式。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠人应当依法履行捐赠协议，按照捐赠协议约定的期限和方式将捐赠财产转移给受赠人。&lt;/p>
&lt;p>　　第十三条　捐赠人捐赠财产兴建公益事业工程项目，应当与受赠人订立捐赠协议，对工程项目的资金、建设、管理和使用作出约定。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目由受赠单位按照国家有关规定办理项目审批手续，并组织施工或者由受赠人和捐赠人共同组织施工。工程质量应当符合国家质量标准。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目竣工后，受赠单位应当将工程建设、建设资金的使用和工程质量验收情况向捐赠人通报。&lt;/p>
&lt;p>　　第十四条　捐赠人对于捐赠的公益事业工程项目可以留名纪念；捐赠人单独捐赠的工程项目或者主要由捐赠人出资兴建的工程项目，可以由捐赠人提出工程项目的名称，报县级以上人民政府批准。&lt;/p>
&lt;p>　　第十五条　境外捐赠人捐赠的财产，由受赠人按照国家有关规定办理入境手续；捐赠实行许可证管理的物品，由受赠人按照国家有关规定办理许可证申领手续，海关凭许可证验放、监管。&lt;/p>
&lt;p>　　华侨向境内捐赠的，县级以上人民政府侨务部门可以协助办理有关入境手续，为捐赠人实施捐赠项目提供帮助。&lt;/p>
&lt;p>第三章　捐赠财产的使用和管理&lt;/p>
&lt;p>　　第十六条　受赠人接受捐赠后，应当向捐赠人出具合法、有效的收据，将受赠财产登记造册，妥善保管。&lt;/p>
&lt;p>　　第十七条　公益性社会团体应当将受赠财产用于资助符合其宗旨的活动和事业。对于接受的救助灾害的捐赠财产，应当及时用于救助活动。基金会每年用于资助公益事业的资金数额，不得低于国家规定的比例。&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国慈善法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:11:20 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国慈善法&lt;/p>
&lt;p>（2016年3月16日第十二届全国人民代表大会第四次会议通过）&lt;/p>
&lt;p>目录&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第三章　慈善募捐&lt;/p>
&lt;p>第四章　慈善捐赠&lt;/p>
&lt;p>第五章　慈善信托&lt;/p>
&lt;p>第六章　慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第七章　慈善服务&lt;/p>
&lt;p>第八章　信息公开&lt;/p>
&lt;p>第九章　促进措施&lt;/p>
&lt;p>第十章　监督管理&lt;/p>
&lt;p>第十一章　法律责任&lt;/p>
&lt;p>第十二章　附则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了发展慈善事业，弘扬慈善文化，规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，促进社会进步，共享发展成果，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　自然人、法人和其他组织开展慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本法。其他法律有特别规定的，依照其规定。&lt;/p>
&lt;p>第三条　本法所称慈善活动，是指自然人、法人和其他组织以捐赠财产或者提供服务等方式，自愿开展的下列公益活动：&lt;/p>
&lt;p>（一）扶贫、济困；&lt;/p>
&lt;p>（二）扶老、救孤、恤病、助残、优抚；&lt;/p>
&lt;p>（三）救助自然灾害、事故灾难和公共卫生事件等突发事件造成的损害；&lt;/p>
&lt;p>（四）促进教育、科学、文化、卫生、体育等事业的发展；&lt;/p>
&lt;p>（五）防治污染和其他公害，保护和改善生态环境；&lt;/p>
&lt;p>（六）符合本法规定的其他公益活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条　开展慈善活动，应当遵循合法、自愿、诚信、非营利的原则，不得违背社会公德，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益。&lt;/p>
&lt;p>第五条　国家鼓励和支持自然人、法人和其他组织践行社会主义核心价值观，弘扬中华民族传统美德，依法开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条　国务院民政部门主管全国慈善工作，县级以上地方各级人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；县级以上人民政府有关部门依照本法和其他有关法律法规，在各自的职责范围内做好相关工作。&lt;/p>
&lt;p>第七条　每年9月5日为“中华慈善日”。&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第八条　本法所称慈善组织，是指依法成立、符合本法规定，以面向社会开展慈善活动为宗旨的非营利性组织。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以采取基金会、社会团体、社会服务机构等组织形式。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织应当符合下列条件：&lt;/p>
&lt;p>（一）以开展慈善活动为宗旨；&lt;/p>
&lt;p>（二）不以营利为目的；&lt;/p>
&lt;p>（三）有自己的名称和住所；&lt;/p>
&lt;p>（四）有组织章程；&lt;/p>
&lt;p>（五）有必要的财产；&lt;/p>
&lt;p>（六）有符合条件的组织机构和负责人；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十条　设立慈善组织，应当向县级以上人民政府民政部门申请登记，民政部门应当自受理申请之日起三十日内作出决定。符合本法规定条件的，准予登记并向社会公告；不符合本法规定条件的，不予登记并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>本法公布前已经设立的基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织，可以向其登记的民政部门申请认定为慈善组织，民政部门应当自受理申请之日起二十日内作出决定。符合慈善组织条件的，予以认定并向社会公告；不符合慈善组织条件的，不予认定并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>有特殊情况需要延长登记或者认定期限的，报经国务院民政部门批准，可以适当延长，但延长的期限不得超过六十日。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织的章程，应当符合法律法规的规定，并载明下列事项：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称和住所；&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）</title><link>/regulations/%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:31:48 +0000</pubDate><guid>/regulations/%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C/</guid><description>&lt;p>慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）&lt;/p>
&lt;p>为进一步规范慈善组织公开募捐方案备案工作，提高公开募捐方案备案表填报质量，根据《中华人民共和国慈善法》、《慈善组织公开募捐管理办法》等规定，制定本指引（试行）。&lt;/p>
&lt;p>一、适用范围&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织或者其他法律、行政法规规定可以公开募捐的非营利性组织，基于慈善宗旨面向社会公众公开募集财产前，应当按照本指引要求进行公开募捐方案备案。&lt;/p>
&lt;p>二、备案依据&lt;/p>
&lt;p>（一）《中华人民共和国慈善法》第二十四条第二款规定，募捐方案应当在开展募捐活动前报慈善组织登记的民政部门备案；第七十三条规定，为应对重大突发事件开展公开募捐，无法在募捐活动前办理募捐方案备案的，应当在活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>（二）《慈善组织公开募捐管理办法》第十一条规定，慈善组织应当在开展公开募捐活动十日前将符合本办法要求的募捐方案报送办理其登记的民政部门备案。第十四条规定，慈善组织在办理其登记的民政部门管辖区域外，以慈善法第二十三条第一款第一项、第二项方式开展公开募捐活动的，除向办理其登记的民政部门备案外，还应当在开展公开募捐活动十日前，向其开展募捐活动所在地的县级以上人民政府民政部门备案，提交募捐方案、公开募捐资格证书复印件、确有必要在当地开展公开募捐活动的情况说明。第二十六条规定，有关法律、行政法规规定可以公开募捐的非营利性组织开展公开募捐活动适用本办法。&lt;/p>
&lt;p>三、受理部门&lt;/p>
&lt;p>县级以上人民政府民政部门。&lt;/p>
&lt;p>四、备案材料&lt;/p>
&lt;p>（一）公开募捐方案备案表及相关附件&lt;/p>
&lt;p>1.慈善组织公开募捐方案备案表（模板见附件1）。&lt;/p>
&lt;p>2.慈善组织承诺书（模板见附件2）。&lt;/p>
&lt;p>3.内部决策文件。主要包括：（1）理事会、理事长办公会等内部决策会议纪要；（2）能够体现组织内部逐级呈报审核流程的呈报件或流程单；（3）其他能够体现内部决策程序的文件。&lt;/p>
&lt;p>4.外部批准材料。&lt;/p>
&lt;p>业务主管单位批准材料主要包括：（1）业务主管单位在慈善组织报送的材料上盖章或有关负责人签字、圈阅等；（2）业务主管单位的回函、复函等；（3）其他能够体现业务主管单位意见的书面材料。&lt;/p>
&lt;p>公安、消防等部门批准材料主要包括：（1）公安、消防等部门的回函、复函等；（2）公安、消防等部门的批复材料；（3）其他能够体现公安、消防等部门意见的书面材料。&lt;/p>
&lt;p>（二）合作募捐材料&lt;/p>
&lt;p>涉及合作募捐的，还应当提交以下材料：&lt;/p>
&lt;p>1.对合作方的评估报告。&lt;/p>
&lt;p>2.合作协议。&lt;/p>
&lt;p>3.合作方为个人的，应当提供其居民身份证等有效身份证件复印件、无犯罪记录证明和个人信用报告。&lt;/p>
&lt;p>（三）其他有关材料&lt;/p>
&lt;p>慈善组织在办理其登记的民政部门管辖区域外，以慈善法第二十三条第一款第一项、第二项方式开展公开募捐活动的，除向办理其登记的民政部门备案外，还应当在开展公开募捐活动十日前，向其开展募捐活动所在地的县级以上人民政府民政部门备案，提交募捐方案、公开募捐资格证书复印件、确有必要在当地开展公开募捐活动的情况说明。&lt;/p>
&lt;p>五、备案方式&lt;/p>
&lt;p>通过全国慈善信息公开平台—“慈善中国”线上提交相关材料。&lt;/p>
&lt;p>六、办理流程&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当在开展公开募捐活动十日前通过“慈善中国”提交本指引“四、备案材料”规定的有关材料（填报注意事项详见附件3）。材料齐备的，办理其登记的民政部门应当及时受理，十日内对予以备案的向社会公开；对募捐方案内容不齐备的，应当及时告知慈善组织，慈善组织应当在五日内补齐或者撤回备案材料。&lt;/p>
&lt;p>七、收费依据及标准&lt;/p>
&lt;p>不收费。&lt;/p>
&lt;p>八、备案要求&lt;/p>
&lt;p>（一）内部决策要求。慈善组织开展公开募捐活动，应当按照本组织章程和内部管理制度履行必要的内部决策程序，并形成经法定代表人书面同意的决策文件。&lt;/p>
&lt;p>（二）外部批准要求。有业务主管单位的慈善组织，应当将募捐方案报经业务主管单位同意；涉及公共安全、公共秩序、消防等事项的，还应当按照其他有关规定履行批准程序。&lt;/p>
&lt;p>（三）单独备案要求。慈善组织开展的每一项公开募捐活动应当单独备案，不得合并备案，不得用同一个备案编号开展多项公开募捐活动。&lt;/p>
&lt;p>（四）应急备案要求。慈善组织为应对突发事件，无法在开展公开募捐活动前办理募捐方案备案的，应当在公开募捐活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>（五）补正备案要求。募捐方案的有关事项发生变化的，慈善组织应当在事项发生变化之日起十日内补正并说明理由（详见附件4）。有业务主管单位的慈善组织，应当将募捐方案及补正事项报经业务主管单位同意。&lt;/p>
&lt;p>（六）其他要求。提交的所有文件材料应为pdf扫描件，文件大小不超过50MB。&lt;/p>
&lt;p>九、咨询方式&lt;/p>
&lt;p>咨询电话：010-58123127。&lt;/p>
&lt;p>十、实施时间&lt;/p>
&lt;p>本办法自2026年1月1日起施行。&lt;/p></description></item><item><title>《慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）》解读</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:28:11 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8B%9F%E6%8D%90%E6%96%B9%E6%A1%88%E5%A4%87%E6%A1%88%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%AF%95%E8%A1%8C%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</guid><description>&lt;p>近日，民政部印发《慈善组织公开募捐方案备案指引（试行）》（以下简称《指引》），自2026年1月1日起施行。现解读如下。&lt;/p>
&lt;p>一、制定背景&lt;/p>
&lt;p>2023年12月29日，第十四届全国人民代表大会常务委员会第七次会议通过《全国人民代表大会常务委员会关于修改〈中华人民共和国慈善法〉的决定》，进一步完善了慈善组织公开募捐相关规定。&lt;/p>
&lt;p>公开募捐是具有公开募捐资格的慈善组织获取慈善财产的重要途径。做好公开募捐方案备案，不仅有利于增加慈善组织的透明度和公信力、增加捐赠人对慈善组织的信任度，也有利于保障捐赠人知情权和社会监督权，还有利于促进慈善组织建立健全法人治理机制，规范内部管理，推动慈善组织高质量发展。制定《指引》，进一步细化和明确具有公开募捐资格的慈善组织募捐活动备案的材料要求和具体内容，是贯彻落实慈善法、《慈善组织公开募捐管理办法》的具体举措，是进一步规范慈善组织公开募捐行为，促进慈善组织公开募捐活动规范有序开展的客观要求。&lt;/p>
&lt;p>二、主要内容&lt;/p>
&lt;p>《指引》紧扣“规范备案、提升质量”总体目标，系统梳理备案全链条要求，形成“适用范围—备案依据—材料清单—办理流程—监督管理”的闭环体系，共十项及四个附件，主要内容如下：&lt;/p>
&lt;p>一是进一步明确备案依据和适用范围。根据慈善法、《慈善组织公开募捐管理办法》有关规定，对公开募捐方案备案工作适用范围进一步予以明确，要求具有公开募捐资格的慈善组织以及其他依法可以公开募捐的非营利性组织，需要按照《指引》相关规定进行公开募捐方案备案。同时，细化了备案情形，区分常规募捐与突发事件募捐、本地募捐与跨区域募捐、独立募捐与合作募捐，分类提出备案要求，确保“应备尽备、不漏不重”。&lt;/p>
&lt;p>二是进一步明确备案材料和填报要求。总结提炼了公开募捐方案备案工作的实践经验，完善了慈善组织公开募捐方案备案需要准备的材料要求，提供了有关模板，细化了慈善组织填写规范性要求，专门制定注意事项指导慈善组织规范填报公开募捐方案备案工作。&lt;/p>
&lt;p>三是进一步明确备案方式和办理流程。在全国慈善信息公开平台“慈善中国”专门设置“募捐方案备案”栏目，为公开募捐方案备案工作提供了技术支撑。《指引》明确要求公开募捐方案备案通过“慈善中国”平台线上提交办理，并对办理流程和有关期限要求予以明确。&lt;/p>
&lt;p>此外，《指引》对公开募捐方案备案工作不收费予以明确，并提供备案工作有关事项的咨询途径。&lt;/p>
&lt;p>来源：中国民政&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织信息公开办法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:18:23 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国民政部令&lt;/p>
&lt;p>第 61 号&lt;/p>
&lt;p>《慈善组织信息公开办法》已经2018年7月27日民政部部务会议通过，现予公布，自2018年9月1日起施行。&lt;/p>
&lt;p>2018年8月6日&lt;/p>
&lt;p>慈善组织信息公开办法&lt;/p>
&lt;p>第一条　为规范慈善组织的信息公开行为，保护捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，维护社会公众的知情权，促进慈善事业发展，根据《中华人民共和国慈善法》（以下简称《慈善法》）制定本办法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　慈善组织应当依法履行信息公开义务，信息公开应当真实、完整、及时。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当建立信息公开制度，明确信息公开的范围、方式和责任。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当对信息的真实性负责，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，不得以新闻发布、广告推广等形式代替应当履行的信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>第三条　慈善组织应当依照有关法律法规和本办法规定，在民政部门提供的统一的信息平台（以下简称统一信息平台），向社会公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）本办法规定的基本信息；&lt;/p>
&lt;p>（二）年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>（三）公开募捐情况；&lt;/p>
&lt;p>（四）慈善项目有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（五）慈善信托有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（六）重大资产变动及投资、重大交换交易及资金往来、关联交易行为等情况；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律法规要求公开的其他信息。&lt;/p>
&lt;p>第四条　慈善组织应当自下列基本信息形成之日起30日内，在统一信息平台向社会公开：&lt;/p>
&lt;p>（一）经民政部门核准的章程；&lt;/p>
&lt;p>（二）决策、执行、监督机构成员信息；&lt;/p>
&lt;p>（三）下设的办事机构、分支机构、代表机构、专项基金和其他机构的名称、设立时间、存续情况、业务范围或者主要职能；&lt;/p>
&lt;p>（四）发起人、主要捐赠人、管理人员、被投资方以及与慈善组织存在控制、共同控制或者重大影响关系的个人或者组织（以下简称重要关联方）；&lt;/p>
&lt;p>（五）本组织的联系人、联系方式，以本组织名义开通的门户网站、官方微博、官方微信或者移动客户端等网络平台；&lt;/p>
&lt;p>（六）本组织的信息公开制度、项目管理制度、财务和资产管理制度。&lt;/p>
&lt;p>基本信息中属于慈善组织登记事项的，由民政部门予以公开，慈善组织可以免予公开。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以将基本信息制作纸质文本置于本组织的住所，方便社会公众查阅、复制。&lt;/p>
&lt;p>第五条　具有公开募捐资格的慈善组织应当公开的基本信息还包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）按年度公开在本组织领取报酬从高到低排序前5位人员的报酬金额；&lt;/p>
&lt;p>（二）本组织出国（境）经费、车辆购置及运行费用、招待费用、差旅费用的标准。&lt;/p>
&lt;p>第六条　慈善组织应当按照有关法律法规规定的时限，将年度工作报告和财务会计报告在统一信息平台向社会公开。具有公开募捐资格的慈善组织的年度财务会计报告需经审计。&lt;/p>
&lt;p>年度工作报告的具体内容和基本格式由国务院民政部门统一制定。&lt;/p>
&lt;p>第七条　慈善组织开展公开募捐活动，应当在募捐活动现场或者募捐活动载体的显著位置，公布组织名称、公开募捐资格证书、备案的募捐方案、联系方式、募捐信息查询方法等，并在统一信息平台向社会公开。慈善组织与其他组织或者个人合作开展公开募捐的，还应当公开合作方的有关信息。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织通过互联网开展公开募捐的，应当按照有关规定发布募捐信息。&lt;/p>
&lt;p>第八条　具有公开募捐资格的慈善组织开展公开募捐活动，应当在公开募捐活动结束后3个月内在统一信息平台公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）募得款物情况；&lt;/p>
&lt;p>（二）已经使用的募得款物的用途，包括用于慈善项目和其他用途的支出情况；&lt;/p>
&lt;p>（三）尚未使用的募得款物的使用计划。&lt;/p>
&lt;p>公开募捐周期超过6个月的，至少每3个月公开一次前款第（一）、第（二）项所规定的信息。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织在设立慈善项目时，应当在统一信息平台公开该慈善项目的名称和内容，慈善项目结束的，应当公开有关情况。&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织为慈善项目开展公开募捐活动的，还应当公开相关募捐活动的名称。&lt;/p>
&lt;p>慈善项目由慈善信托支持的，还应当公开相关慈善信托的名称。&lt;/p>
&lt;p>第十条　具有公开募捐资格的慈善组织，应当在慈善项目终止后3个月内，在统一信息平台向社会公开慈善项目实施情况，包括：项目名称、项目内容、实施地域、受益人群、来自公开募捐和其他来源的收入、项目的支出情况，项目终止后有剩余财产的还应当公开剩余财产的处理情况。&lt;/p>
&lt;p>项目实施周期超过6个月的，至少每3个月公开一次项目实施情况。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织担任慈善信托受托人的，应当每年至少一次将信托事务处理情况及财务状况在统一信息平台向社会公开。&lt;/p>
&lt;p>第十二条　慈善组织发生下列情形后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）重大资产变动；&lt;/p>
&lt;p>（二）重大投资；&lt;/p>
&lt;p>（三）重大交易及资金往来。&lt;/p>
&lt;p>前款中规定的重大资产变动、重大投资、重大交易及资金往来的具体标准，由慈善组织依据有关法律法规规章在本组织章程或者财务资产管理制度中规定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条　慈善组织在下列关联交易等行为发生后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）接受重要关联方捐赠；&lt;/p>
&lt;p>（二）对重要关联方进行资助；&lt;/p>
&lt;p>（三）与重要关联方共同投资；&lt;/p>
&lt;p>（四）委托重要关联方开展投资活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）与重要关联方发生交易；&lt;/p>
&lt;p>（六）与重要关联方发生资金往来。&lt;/p></description></item><item><title>浙江省实施《中华人民共和国慈善法》办法（修正文本）</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%B5%99%E6%B1%9F%E7%9C%81%E5%AE%9E%E6%96%BD%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95%E5%8A%9E%E6%B3%95%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E6%96%87%E6%9C%AC/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:31:07 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%B5%99%E6%B1%9F%E7%9C%81%E5%AE%9E%E6%96%BD%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95%E5%8A%9E%E6%B3%95%E4%BF%AE%E6%AD%A3%E6%96%87%E6%9C%AC/</guid><description>&lt;p>（2018年11月30日浙江省第十三届人民代表大会常务委员会第七次会议通过
根据2025年3月28日浙江省第十四届人民代表大会常务委员会第十六次会议《关于修改〈浙江省实施《中华人民共和国慈善法》办法〉等六件地方性法规、决定的决定》修正）&lt;/p>
&lt;p>　　第一条 根据《中华人民共和国慈善法》（以下简称慈善法）和有关法律、行政法规，结合本省实际，制定本办法。&lt;/p>
&lt;p>　　第二条 在本省行政区域内从事慈善法第三条规定的慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本办法。&lt;/p>
&lt;p>　　第三条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，安排必要的资金用于支持慈善事业发展，建立健全工作协调机制，统筹、协调、督促和指导有关部门在各自职责范围内做好慈善事业的扶持发展和规范管理工作。&lt;/p>
&lt;p>　　第四条 县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；其他有关部门在各自职责范围内做好相关工作；慈善组织有业务主管单位的，业务主管单位应当对其进行指导、监督。&lt;/p>
&lt;p>　　乡（镇）人民政府、街道办事处应当协助民政部门以及其他有关部门做好慈善相关工作。村（居）民委员会应当支持和协助开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>　　工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、红十字会等团体，应当结合各自工作对象的特点做好相关慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>　　第五条 县级以上精神文明建设指导机构应当将慈善文化建设纳入社会主义精神文明建设规划，将慈善事业发展情况列入文明城市、文明村镇、文明单位等群众性精神文明创建活动考核内容，营造有利于慈善事业发展的社会环境。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门应当会同有关部门制定慈善文化公益宣传工作计划，组织、指导和协调有关部门及单位开展慈善文化公益宣传活动，加强慈善法律、法规、规章宣传，增强公民慈善意识。&lt;/p>
&lt;p>　　第六条 鼓励和支持慈善组织根据需要成立区域性的慈善（联合）总会以及相同慈善活动领域的联合型、行业性组织。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善（联合）总会等慈善行业组织应当建立健全行业规范，加强行业自律，推动行业交流，反映行业诉求，维护行业权益，提高慈善行业公信力，促进慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>　　第七条 设立慈善组织，应当符合慈善法第九条规定的条件，并向县级以上人民政府民政部门申请登记。&lt;/p>
&lt;p>　　鼓励和支持已经设立并符合慈善法第九条规定条件的基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织，向办理其登记的民政部门申请认定为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门在办理慈善组织登记和认定时，不得在慈善法等法律、行政法规的规定之外增设条件。&lt;/p>
&lt;p>　　第八条 县级以上人民政府民政部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织条件的，可以经由其提出申请，同步将该非营利性组织登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织自完成设立登记或者认定时起，同步取得出具公益性捐赠税前扣除票据资格，可以凭标注慈善组织属性的登记证书向财政部门申领公益事业捐赠票据。&lt;/p>
&lt;p>　　省人民政府民政部门应当会同财政、税务部门，根据慈善组织注册登记和开展慈善活动、信用记录、日常监督检查结果等情况，及时更新具有出具公益性捐赠税前扣除票据资格的慈善组织名单，并向社会公告。&lt;/p>
&lt;p>　　第九条 慈善组织应当根据法律、法规、规章和章程的规定设立决策、执行、监督机构，明确职责权限，保证慈善活动规范有序开展。&lt;/p>
&lt;p>　　对重大投资方案制定和变更、捐赠财产用途变更等事项，慈善组织应当按照慈善法和有关法律、法规、规章和章程的规定，遵守重大事项决策程序。&lt;/p>
&lt;p>　　第十条 慈善组织应当建立健全财务管理制度、会计核算和监督制度，按照规定开立银行结算账户，实行专户管理，保证会计信息真实有效。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当建立健全档案管理制度，根据国家有关规定做好会计档案、慈善活动信息档案等资料的收集、整理、保管和应用工作。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当规范募得款物的管理和使用。募得款物应当按照公开、公平、公正和必要的原则用于采购物资、服务或者开展慈善活动。采购物资、服务的价格不得高于市场价格。&lt;/p>
&lt;p>　　第十一条 慈善组织应当依法履行信息公开义务，对公开的信息的真实性负责，不得以新闻发布、广告推广等形式代替应当履行的信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织应当在国家统一的慈善信息平台，向社会公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>　　（一）慈善组织的基本信息；&lt;/p>
&lt;p>　　（二）年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>　　（三）公开募捐情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（四）慈善项目有关情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（五）慈善信托有关情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（六）重大资产变动及投资、重大交换交易及资金往来、关联交易行为等情况；&lt;/p>
&lt;p>　　（七）法律、法规、规章要求公开的其他信息。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织信息公开的时限，按照法律、法规、规章的有关规定执行。&lt;/p>
&lt;p>　　第十二条 慈善募捐包括公开募捐和定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织开展公开募捐，应当按照慈善法和国家有关规定取得公开募捐资格。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织自登记之日起可以开展定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>　　第十三条 慈善组织开展公开募捐，应当按照慈善法和国家有关规定制定募捐方案，并按照规定通过国家统一的慈善信息平台报送办理其登记的民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　采取慈善法第二十三条第一款第一项、第二项规定的方式开展公开募捐，确有必要在办理其登记的民政部门管辖区域外进行的，还应当在开展募捐活动七日前，报其开展募捐活动所在地的县（市、区）人民政府民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织为应对重大自然灾害、事故灾难和公共卫生事件等突发事件，无法在开展公开募捐前报备募捐方案的，应当在募捐活动开始后十日内补办备案手续。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织通过举办面向社会公众的义演、义赛、义卖、义展、义拍、慈善晚会等方式开展公开募捐，属于大型群众性活动的，还应当按照有关法律、法规的规定办理审批手续。&lt;/p>
&lt;p>　　第十四条 慈善组织通过互联网开展公开募捐的，应当在国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台发布公开募捐信息，并可以同时在以本慈善组织名义开通的网站、微博、微信、移动客户端等网络平台发布公开募捐信息。&lt;/p>
&lt;p>　　鼓励慈善组织运用大数据、云计算等技术，创新公开募捐活动的形式；鼓励社会公众以电子支付或者其他合法的虚拟形式开展捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　第十五条 国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台在提供公开募捐服务时，应当查验慈善组织的登记证书、公开募捐资格证书，在显著位置公布慈善组织名称、公开募捐资格证书、募捐方案、联系方式、募捐信息查询方法等，并按照国家有关规定记录和保存慈善组织在其平台上发布的有关信息，履行相应信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>　　第十六条 不具有公开募捐资格的组织或者个人基于慈善目的，可以与具有公开募捐资格的慈善组织合作，由慈善组织开展公开募捐活动。具有公开募捐资格的慈善组织对有关组织或者个人依法提出并符合本组织章程规定的宗旨和活动范围的合作请求，应当予以支持或者提供其他帮助。&lt;/p>
&lt;p>　　合作开展公开募捐的，合作双方应当依法签订书面协议，明确双方的权利和义务。募捐活动的全部收支纳入具有公开募捐资格的慈善组织账户，统一财务核算和管理，专款专用。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府民政部门应当加强对合作开展公开募捐活动的行政指导。&lt;/p>
&lt;p>　　第十七条 慈善组织接受捐赠，应当在实际接收捐赠财产后，向捐赠人开具由财政部门统一监（印）制的捐赠票据。捐赠人匿名或者放弃接受捐赠票据的，慈善组织应当做好相关记录。捐赠人要求签订书面捐赠协议的，慈善组织应当与捐赠人签订书面捐赠协议。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织接受非货币形式捐赠，应当与其开展慈善活动的宗旨和活动范围相符，并按照国家财务会计有关规定确定入账价值。&lt;/p>
&lt;p>　　第十八条 慈善组织开展慈善活动，应当依照法律、法规、规章和章程的规定，按照募捐方案或者捐赠协议使用捐赠财产。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织确需变更募捐方案规定的捐赠财产用途的，应当在变更用途决定作出后、捐赠财产使用前报办理其登记的民政部门备案。&lt;/p>
&lt;p>　　慈善组织确需变更捐赠协议约定的捐赠财产用途的，应当事先征得捐赠人的同意；确实无法联系到捐赠人的，应当将确需改变捐赠财产用途等信息予以公告，公告时间不得少于六十日，公告期限届满仍无法联系到的，视为捐赠人同意。&lt;/p>
&lt;p>　　第十九条 设立慈善信托、确定受托人和监察人，应当采取信托合同、遗嘱或者法律、行政法规规定的其他书面形式。&lt;/p></description></item><item><title>山东省慈善条例</title><link>/regulations/2025-11-19-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:27:22 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E5%B1%B1%E4%B8%9C%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</guid><description>&lt;p>(2021年3月24日山东省第十三届人民代表大会常务委员会第二十七次会议通过)&lt;/p>
&lt;p>目 录&lt;/p>
&lt;p>第一章 总则&lt;/p>
&lt;p>第二章 慈善组织与慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第三章 慈善募捐&lt;/p>
&lt;p>第四章 慈善捐赠与慈善服务&lt;/p>
&lt;p>第五章 慈善信托&lt;/p>
&lt;p>第六章 促进措施&lt;/p>
&lt;p>第七章 信息公开与监督管理&lt;/p>
&lt;p>第八章 法律责任&lt;/p>
&lt;p>第九章 附则&lt;/p>
&lt;p>第一章 总则&lt;/p>
&lt;p>第一条 为了规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，促进慈善事业健康发展和社会进步，完善共建共治共享的社会治理制度，根据《中华人民共和国慈善法》等有关法律、行政法规，结合本省实际，制定本条例。&lt;/p>
&lt;p>第二条 自然人、法人和其他组织在本省行政区域内从事慈善活动以及与慈善有关的其他活动，适用本条例。&lt;/p>
&lt;p>第三条 开展慈善活动应当依法进行，遵循自愿、诚信、非营利的原则，不得危害国家安全，不得违背公序良俗、损害社会公共利益和他人合法权益。&lt;/p>
&lt;p>第四条 鼓励和支持自然人、法人和其他组织践行社会主义核心价值观，弘扬中华民族传统美德和慈善文化，通过多种方式依法参与、支持、开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>第五条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，建立健全慈善工作协调机制，优化慈善事业发展环境，引导和扶持慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第六条 县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作，其他有关部门在各自职责范围内做好相关工作。&lt;/p>
&lt;p>工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、归国华侨联合会、工商业联合会、红十字会等团体，应当发挥各自优势，协同做好相关慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>第二章 慈善组织与慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第七条 设立或者认定慈善组织应当符合《中华人民共和国慈善法》规定的条件和程序。县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织条件的，应当告知其可以同步登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>申请登记或者认定慈善组织，应当如实提供相关材料。县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门应当依法为申请人提供简化手续、缩短审批时限等便利。&lt;/p>
&lt;p>第八条 县级以上人民政府民政部门或者其他负责登记的部门应当依法将慈善组织的登记或者认定信息与财政、税务等有关部门实现信息共享，为慈善组织依法获取非营利性组织免税资格、公益性捐赠税前扣除资格提供便利。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织获取非营利性组织免税资格和公益性捐赠税前扣除资格，应当符合国家规定的条件，经有关部门确认并予以公告。&lt;/p>
&lt;p>第九条 慈善组织应当依照法律、法规和章程规定，建立健全内部治理结构，明确决策、执行、监督等方面的职责权限，完善管理制度，提高慈善组织的公信力。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当依照法律、法规规定，就章程修改、重大投资方案、关联交易、捐赠财产用途变更等重大事项的决策程序作出明确规定。&lt;/p>
&lt;p>自然人具有法律、行政法规规定禁止担任慈善组织负责人情形的，不得担任理事长（会长）、副理事长（副会长）、秘书长。&lt;/p>
&lt;p>第十条 慈善组织应当加强财产管理，建立健全财产接受使用、保值增值、项目管理、专项基金、剩余资产处置、年度慈善活动支出和管理费用等各项制度并严格执行。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织的财务和资产管理制度以及重大投资方案应当经决策机构组成人员三分之二以上同意。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 慈善组织的财产应当按照章程和捐赠协议的规定全部用于慈善目的，不得在发起人、捐赠人以及慈善组织成员中分配。&lt;/p>
&lt;p>任何组织和个人不得私分、挪用、截留或者侵占慈善财产。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织不得为保证人。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 慈善组织的发起人、主要捐赠人以及管理人员，不得利用其关联关系损害慈善组织、受益人的利益和社会公共利益。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织的发起人、主要捐赠人以及管理人员与慈善组织发生交易行为的，不得参与慈善组织有关该交易行为的决策，有关交易情况应当向社会公开。&lt;/p>
&lt;p>第十三条 慈善组织在确保年度慈善活动支出符合法定要求和捐赠财产及时足额拨付的前提下，可以依法开展投资活动。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织开展投资活动应当遵循合法、安全、有效的原则，及时回收到期的本金和收益，投资取得的收益应当全部用于慈善目的。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织用于投资的财产范围应当符合国家有关规定。政府资助的财产和捐赠协议约定不得投资的财产，不得用于投资。慈善组织的负责人和其他工作人员不得在慈善组织投资的企业兼职或者领取报酬。&lt;/p>
&lt;p>第十四条 慈善组织应当按照募捐方案、捐赠协议约定的用途使用捐赠财产，不得擅自改变用途。&lt;/p>
&lt;p>出现捐赠目的不复存在、捐赠财产有剩余或者无法按照约定使用捐赠财产等情形，慈善组织确需变更公开募捐方案规定的捐赠财产用途的，应当按照重大事项决策程序作出决定，报县级以上人民政府民政部门备案并向社会公开；慈善组织确需变更捐赠协议约定的捐赠财产用途的，应当事先征得捐赠人的同意。&lt;/p>
&lt;p>第十五条 慈善组织应当合理设计慈善项目，建立项目管理制度，优化实施流程，降低运行成本并对项目实施情况进行跟踪监督，提高慈善财产使用效益。&lt;/p>
&lt;p>第十六条 慈善组织应当根据不同慈善项目的设立目的，按照公开、公平、公正的原则确定慈善受益人；不得指定慈善组织管理人员的利害关系人作为慈善受益人。&lt;/p>
&lt;p>慈善受益人应当珍惜慈善资助，不得采取虚报、隐瞒、伪造等手段，骗取慈善财产或者慈善服务。&lt;/p>
&lt;p>第十七条 慈善组织应当执行国家统一的会计制度，依法进行会计核算，建立健全会计监督制度。&lt;/p></description></item><item><title>贵州省慈善条例</title><link>/regulations/2025-11-19-%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E8%B4%B5%E5%B7%9E%E7%9C%81%E6%85%88%E5%96%84%E6%9D%A1%E4%BE%8B/</guid><description>&lt;p>（2024年7月31日贵州省第十四届人民代表大会常务委员会第十一次会议通过）&lt;/p>
&lt;p>第一条  为了发展慈善事业，弘扬慈善文化，规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，践行社会主义核心价值观，根据《中华人民共和国慈善法》和有关法律、行政法规的规定,结合本省实际，制定本条例。&lt;/p>
&lt;p>第二条  自然人、法人和非法人组织在本省行政区域内开展慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本条例。&lt;/p>
&lt;p>第三条  慈善工作坚持中国共产党的领导。&lt;/p>
&lt;p>开展慈善活动，应当遵循合法、自愿、诚信、非营利的原则，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益，不得违背社会公德。&lt;/p>
&lt;p>第四条 县级以上人民政府应当将慈善事业纳入国民经济和社会发展规划，建立健全慈善工作协调机制，统筹解决慈善工作中的重大问题，支持慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第五条  县级以上人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；其他有关部门在各自职责范围内做好慈善相关工作，加强对慈善活动的监督、管理和服务；慈善组织有业务主管单位的，业务主管单位应当对其进行指导、监督。&lt;/p>
&lt;p>乡镇人民政府、街道办事处应当协助民政部门和其他有关部门做好本辖区内的慈善相关工作。&lt;/p>
&lt;p>村民委员会、居民委员会在有关政府职能部门的指导下，依法参与慈善工作。&lt;/p>
&lt;p>第六条 工会、共产主义青年团、妇女联合会、残疾人联合会、红十字会、工商业联合会等群团组织应当协助做好促进慈善事业发展的相关工作。&lt;/p>
&lt;p>第七条  每年9月5日“中华慈善日”所在周为“贵州慈善周”，集中开展慈善活动和文化宣传等。&lt;/p>
&lt;p>省设立“贵州慈善奖”。市州、县级人民政府根据国家和省有关规定对在慈善事业发展中做出突出贡献的自然人、法人和非法人组织予以表彰。&lt;/p>
&lt;p>第八条  县级以上人民政府及其有关部门和单位采取下列措施，引导、支持慈善事业发展：&lt;/p>
&lt;p>（一）依法落实对慈善组织、捐赠人、受益人的税费优惠政策，为慈善组织、捐赠人等办理涉税事项提供服务便利；&lt;/p>
&lt;p>（二）依法通过购买服务等方式，支持符合条件的慈善组织向社会提供服务；&lt;/p>
&lt;p>（三）鼓励和支持通过孵化培育、人员培训、公益创投、项目指导等方式，为慈善组织提供资金支持和能力建设服务；&lt;/p>
&lt;p>（四）鼓励慈善组织依法兴办非营利性的医疗、教育、养老、托幼、助残、应急救援、生态环境保护、心理健康等方面的社会服务机构，其所兴办的学校教学和学生生活、养老服务机构、托育机构、残疾人托养服务机构用电、用水、城镇集中供热享受居民价格政策，用气价格按照国家和省的有关规定执行；&lt;/p>
&lt;p>（五）鼓励和支持有意愿有能力的自然人、法人和非法人组织通过设立基金会、慈善信托等积极参与慈善事业；&lt;/p>
&lt;p>（六）法律、法规规定的其他措施。&lt;/p>
&lt;p>第九条  设立或者认定慈善组织应当符合法律、行政法规规定的条件和程序。&lt;/p>
&lt;p>县级以上人民政府民政部门在办理基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织设立登记时，对符合慈善组织登记条件的，应当告知其可以同步申请登记为慈善组织。&lt;/p>
&lt;p>第十条  慈善组织应当依照法律、法规和章程的规定开展慈善活动，遵守下列规定：&lt;/p>
&lt;p>（一）建立健全内部治理结构，明确决策、执行、监督等方面的职责权限；&lt;/p>
&lt;p>（二）执行国家统一的会计制度，依法进行会计核算，建立健全会计监督制度，并接受政府有关部门的监督管理；&lt;/p>
&lt;p>（三）建立健全公开募捐、定向募捐制度，严格募捐程序，不得欺骗、诱导、强迫募捐对象捐赠；&lt;/p>
&lt;p>（四）建立健全慈善捐赠制度，依法签订并履行捐赠协议；&lt;/p>
&lt;p>（五）建立健全捐赠财产接受、保值增值、专项基金管理、关联交易、重大投资理财、慈善信托管理、费用支出和管理、捐赠物资管理、固定资产管理、剩余资产处置等财产管理使用制度，加强财产管理；&lt;/p>
&lt;p>（六）建立健全项目管理制度，对慈善项目实施情况进行跟踪监督和绩效评估；&lt;/p>
&lt;p>（七）建立健全档案管理制度，开展慈善项目、专项基金档案等资料的收集、整理、归档、保管和利用工作；&lt;/p>
&lt;p>（八）建立健全信息公开制度，明确信息公开的范围、程序、时限、方式和责任，并依法向社会公开；&lt;/p>
&lt;p>（九）每年定期向登记的民政部门报送上一年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>（十）法律、法规和章程规定的其他事项。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 慈善组织应当根据法律、法规以及章程的规定，明确监督职责。慈善组织的监事会、监事应当定期检查财务和会计资料，列席决策机构会议，对慈善项目合法合规、决策程序、财务管理等提出质询和意见，向登记的民政部门、业务主管单位以及税务、财政等部门反映情况。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 慈善组织依法成立行业组织。&lt;/p>
&lt;p>慈善行业组织应当健全行业规范，加强行业自律，反映行业诉求，制定团体标准，推动行业交流，培养行业人才，提高慈善行业公信力，促进慈善事业发展。&lt;/p>
&lt;p>第十三条  慈善募捐，是指慈善组织基于慈善宗旨募集财产的活动，包括面向社会公众的公开募捐和面向特定对象的定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织开展公开募捐活动，应当依法取得公开募捐资格，并按照国家有关规定备案。&lt;/p>
&lt;p>第十四条  具有公开募捐资格的慈善组织可以与企事业单位、居民委员会、村民委员会等合作，在公共场所、经营场所、居住小区等场所设立募捐箱、公布募捐码，并在其显著位置标明慈善组织的名称、公开募捐方案备案号、联系方式、项目介绍、募捐信息及其项目实施进展查询方法等相关内容。&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织通过互联网开展公开募捐活动的，应当在国务院民政部门指定的互联网公开募捐服务平台进行，并可以同时在其网站进行。&lt;/p>
&lt;p>鼓励慈善组织运用大数据、云计算、区块链等技术，创新公开募捐活动的载体和形式。鼓励社会公众以电子支付或者其他合法的形式开展捐赠。&lt;/p>
&lt;p>第十五条  个人或者不具有公开募捐资格的组织基于慈善目的，可以与具有公开募捐资格的慈善组织合作，以该慈善组织名义开展公开募捐活动。&lt;/p>
&lt;p>合作开展公开募捐的，具有公开募捐资格的慈善组织应当对合作方进行评估，依法签订包括募捐目的、募得款物用途、募捐成本分担、管理费用、双方权利义务、法律责任等内容的书面协议，在募捐方案中载明合作方的相关信息，并对合作方的相关行为进行指导和监督。&lt;/p>
&lt;p>合作开展公开募捐的全部收支应当纳入具有公开募捐资格的慈善组织账户，由该慈善组织统一进行管理和会计核算，并监督项目实施，评估项目成效，承担法律责任。&lt;/p>
&lt;p>第十六条 自然人、法人和非法人组织开展演出、比赛、销售、拍卖等经营性活动，承诺将全部或者部分所得用于慈善目的的，应当遵守下列规定：&lt;/p>
&lt;p>（一）在举办活动前与慈善组织或者其他接受捐赠的人签订捐赠协议；&lt;/p>
&lt;p>（二）在捐赠协议中明确约定经营性活动所得用于捐赠的具体比例或者金额、用途以及履行时限等；&lt;/p>
&lt;p>（三）对外宣传应当符合捐赠协议的约定，不得有虚假或者引人误解的内容；&lt;/p>
&lt;p>（四）按照捐赠协议履行捐赠义务，并将捐赠情况向社会公开；&lt;/p>
&lt;p>（五）法律、法规规定的其他要求。&lt;/p>
&lt;p>第十七条 慈善组织开展定向募捐，应当在发起人、理事会成员和会员等特定对象的范围内进行，并向募捐对象说明募捐目的、募得款物用途、管理费用、募捐起止时间等情况。捐赠人要求将捐赠款物管理使用情况向社会公开的，慈善组织应当向社会公开。定向募捐项目剩余财产管理、保值增值服务等情况应当适时反馈捐赠人。&lt;/p>
&lt;p>不得采取或者变相采取公开募捐的方式开展定向募捐。&lt;/p>
&lt;p>第十八条  捐赠人通过慈善组织为特定受益人、特定用途、特定领域实施定向捐赠的，应当与慈善组织签订书面捐赠协议。&lt;/p></description></item></channel></rss>