<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>国家法规 on 社会组织合规网</title><link>/categories/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%B3%95%E8%A7%84/</link><description>Recent content in 国家法规 on 社会组织合规网</description><generator>Hugo</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E6%B3%95%E8%A7%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>中华人民共和国境外非政府组织境内活动管理法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:27:08 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A2%83%E5%A4%96%E9%9D%9E%E6%94%BF%E5%BA%9C%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A2%83%E5%86%85%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>（2016年4月28日第十二届全国人民代表大会常务委员会第二十次会议通过 根据2017年11月4日第十二届全国人民代表大会常务委员会第三十次会议《关于修改〈中华人民共和国会计法〉等十一部法律的决定》修正）&lt;/p>
&lt;p>目　　录&lt;/p>
&lt;p>第一章 总　　则&lt;/p>
&lt;p>第二章 登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第三章 活动规范&lt;/p>
&lt;p>第四章 便利措施&lt;/p>
&lt;p>第五章 监督管理&lt;/p>
&lt;p>第六章 法律责任&lt;/p>
&lt;p>第七章 附　　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　　则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了规范、引导境外非政府组织在中国境内的活动，保障其合法权益，促进交流与合作，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　境外非政府组织在中国境内开展活动适用本法。&lt;/p>
&lt;p>本法所称境外非政府组织，是指在境外合法成立的基金会、社会团体、智库机构等非营利、非政府的社会组织。&lt;/p>
&lt;p>第三条 境外非政府组织依照本法可以在经济、教育、科技、文化、卫生、体育、环保等领域和济困、救灾等方面开展有利于公益事业发展的活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条 境外非政府组织在中国境内依法开展活动，受法律保护。&lt;/p>
&lt;p>第五条 境外非政府组织在中国境内开展活动应当遵守中国法律，不得危害中国的国家统一、安全和民族团结，不得损害中国国家利益、社会公共利益和公民、法人以及其他组织的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织在中国境内不得从事或者资助营利性活动、政治活动，不得非法从事或者资助宗教活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条 国务院公安部门和省级人民政府公安机关，是境外非政府组织在中国境内开展活动的登记管理机关。&lt;/p>
&lt;p>国务院有关部门和单位、省级人民政府有关部门和单位，是境外非政府组织在中国境内开展活动的相应业务主管单位。&lt;/p>
&lt;p>第七条 县级以上人民政府公安机关和有关部门在各自职责范围内对境外非政府组织在中国境内开展活动依法实施监督管理、提供服务。&lt;/p>
&lt;p>国家建立境外非政府组织监督管理工作协调机制，负责研究、协调、解决境外非政府组织在中国境内开展活动监督管理和服务便利中的重大问题。&lt;/p>
&lt;p>第八条 国家对为中国公益事业发展做出突出贡献的境外非政府组织给予表彰。&lt;/p>
&lt;p>第二章　登记和备案&lt;/p>
&lt;p>第九条 境外非政府组织在中国境内开展活动，应当依法登记设立代表机构；未登记设立代表机构需要在中国境内开展临时活动的，应当依法备案。&lt;/p>
&lt;p>境外非政府组织未登记设立代表机构、开展临时活动未经备案的，不得在中国境内开展或者变相开展活动，不得委托、资助或者变相委托、资助中国境内任何单位和个人在中国境内开展活动。&lt;/p>
&lt;p>第十条 境外非政府组织符合下列条件，根据业务范围、活动地域和开展活动的需要，可以申请在中国境内登记设立代表机构：&lt;/p>
&lt;p>（一）在境外合法成立；&lt;/p>
&lt;p>（二）能够独立承担民事责任；&lt;/p>
&lt;p>（三）章程规定的宗旨和业务范围有利于公益事业发展；&lt;/p>
&lt;p>（四）在境外存续二年以上并实质性开展活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十一条 境外非政府组织申请登记设立代表机构，应当经业务主管单位同意。&lt;/p>
&lt;p>业务主管单位的名录由国务院公安部门和省级人民政府公安机关会同有关部门公布。&lt;/p>
&lt;p>第十二条 境外非政府组织应当自业务主管单位同意之日起三十日内，向登记管理机关申请设立代表机构登记。申请设立代表机构登记，应当向登记管理机关提交下列文件、材料：&lt;/p>
&lt;p>（一）申请书；&lt;/p>
&lt;p>（二）符合本法第十条规定的证明文件、材料；&lt;/p>
&lt;p>（三）拟设代表机构首席代表的身份证明、简历及其无犯罪记录证明材料或者声明；&lt;/p>
&lt;p>（四）拟设代表机构的住所证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（五）资金来源证明材料；&lt;/p>
&lt;p>（六）业务主管单位的同意文件；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他文件、材料。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关审查境外非政府组织代表机构设立申请，根据需要可以组织专家进行评估。&lt;/p>
&lt;p>登记管理机关应当自受理申请之日起六十日内作出准予登记或者不予登记的决定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条 对准予登记的境外非政府组织代表机构，登记管理机关发给登记证书，并向社会公告。登记事项包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称；&lt;/p>
&lt;p>（二）住所；&lt;/p>
&lt;p>（三）业务范围；&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国公益事业捐赠法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:24:52 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%85%AC%E7%9B%8A%E4%BA%8B%E4%B8%9A%E6%8D%90%E8%B5%A0%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国公益事业捐赠法&lt;/p>
&lt;p>（1999年6月28日第九届全国人民代表大会常务委员会第十次会议通过　1999年6月28日中华人民共和国主席令第十九号公布　自1999年9月1日起施行）
第一章　总　则
第二章　捐赠和受赠
第三章　捐赠财产的使用和管理
第四章　优惠措施
第五章　法律责任
第六章　附　则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总　则&lt;/p>
&lt;p>　　第一条　为了鼓励捐赠，规范捐赠和受赠行为，保护捐赠人、受赠人和受益人的合法权益，促进公益事业的发展，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第二条　自然人、法人或者其他组织自愿无偿向依法成立的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位捐赠财产，用于公益事业的，适用本法。&lt;/p>
&lt;p>　　第三条　本法所称公益事业是指非营利的下列事项：&lt;/p>
&lt;p>　　（一）救助灾害、救济贫困、扶助残疾人等困难的社会群体和个人的活动；&lt;/p>
&lt;p>　　（二）教育、科学、文化、卫生、体育事业；&lt;/p>
&lt;p>　　（三）环境保护、社会公共设施建设；&lt;/p>
&lt;p>　　（四）促进社会发展和进步的其他社会公共和福利事业。&lt;/p>
&lt;p>　　第四条　捐赠应当是自愿和无偿的，禁止强行摊派或者变相摊派，不得以捐赠为名从事营利活动。&lt;/p>
&lt;p>　　第五条　捐赠财产的使用应当尊重捐赠人的意愿，符合公益目的，不得将捐赠财产挪作他用。&lt;/p>
&lt;p>　　第六条　捐赠应当遵守法律、法规，不得违背社会公德，不得损害公共利益和其他公民的合法权益。&lt;/p>
&lt;p>　　第七条　公益性社会团体受赠的财产及其增值为社会公共财产，受国家法律保护，任何单位和个人不得侵占、挪用和损毁。&lt;/p>
&lt;p>　　第八条　国家鼓励公益事业的发展，对公益性社会团体和公益性非营利的事业单位给予扶持和优待。&lt;/p>
&lt;p>　　国家鼓励自然人、法人或者其他组织对公益事业进行捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　对公益事业捐赠有突出贡献的自然人、法人或者其他组织，由人民政府或者有关部门予以表彰。对捐赠人进行公开表彰，应当事先征求捐赠人的意见。&lt;/p>
&lt;p>第二章　捐赠和受赠&lt;/p>
&lt;p>　　第九条　自然人、法人或者其他组织可以选择符合其捐赠意愿的公益性社会团体和公益性非营利的事业单位进行捐赠。捐赠的财产应当是其有权处分的合法财产。&lt;/p>
&lt;p>　　第十条　公益性社会团体和公益性非营利的事业单位可以依照本法接受捐赠。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性社会团体是指依法成立的，以发展公益事业为宗旨的基金会、慈善组织等社会团体。&lt;/p>
&lt;p>　　本法所称公益性非营利的事业单位是指依法成立的，从事公益事业的不以营利为目的的教育机构、科学研究机构、医疗卫生机构、社会公共文化机构、社会公共体育机构和社会福利机构等。&lt;/p>
&lt;p>　　第十一条　在发生自然灾害时或者境外捐赠人要求县级以上人民政府及其部门作为受赠人时，县级以上人民政府及其部门可以接受捐赠，并依照本法的有关规定对捐赠财产进行管理。&lt;/p>
&lt;p>　　县级以上人民政府及其部门可以将受赠财产转交公益性社会团体或者公益性非营利的事业单位；也可以按照捐赠人的意愿分发或者兴办公益事业，但是不得以本机关为受益对象。&lt;/p>
&lt;p>　　第十二条　捐赠人可以与受赠人就捐赠财产的种类、质量、数量和用途等内容订立捐赠协议。捐赠人有权决定捐赠的数量、用途和方式。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠人应当依法履行捐赠协议，按照捐赠协议约定的期限和方式将捐赠财产转移给受赠人。&lt;/p>
&lt;p>　　第十三条　捐赠人捐赠财产兴建公益事业工程项目，应当与受赠人订立捐赠协议，对工程项目的资金、建设、管理和使用作出约定。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目由受赠单位按照国家有关规定办理项目审批手续，并组织施工或者由受赠人和捐赠人共同组织施工。工程质量应当符合国家质量标准。&lt;/p>
&lt;p>　　捐赠的公益事业工程项目竣工后，受赠单位应当将工程建设、建设资金的使用和工程质量验收情况向捐赠人通报。&lt;/p>
&lt;p>　　第十四条　捐赠人对于捐赠的公益事业工程项目可以留名纪念；捐赠人单独捐赠的工程项目或者主要由捐赠人出资兴建的工程项目，可以由捐赠人提出工程项目的名称，报县级以上人民政府批准。&lt;/p>
&lt;p>　　第十五条　境外捐赠人捐赠的财产，由受赠人按照国家有关规定办理入境手续；捐赠实行许可证管理的物品，由受赠人按照国家有关规定办理许可证申领手续，海关凭许可证验放、监管。&lt;/p>
&lt;p>　　华侨向境内捐赠的，县级以上人民政府侨务部门可以协助办理有关入境手续，为捐赠人实施捐赠项目提供帮助。&lt;/p>
&lt;p>第三章　捐赠财产的使用和管理&lt;/p>
&lt;p>　　第十六条　受赠人接受捐赠后，应当向捐赠人出具合法、有效的收据，将受赠财产登记造册，妥善保管。&lt;/p>
&lt;p>　　第十七条　公益性社会团体应当将受赠财产用于资助符合其宗旨的活动和事业。对于接受的救助灾害的捐赠财产，应当及时用于救助活动。基金会每年用于资助公益事业的资金数额，不得低于国家规定的比例。&lt;/p></description></item><item><title>中华人民共和国慈善法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:11:20 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E6%85%88%E5%96%84%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国慈善法&lt;/p>
&lt;p>（2016年3月16日第十二届全国人民代表大会第四次会议通过）&lt;/p>
&lt;p>目录&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第三章　慈善募捐&lt;/p>
&lt;p>第四章　慈善捐赠&lt;/p>
&lt;p>第五章　慈善信托&lt;/p>
&lt;p>第六章　慈善财产&lt;/p>
&lt;p>第七章　慈善服务&lt;/p>
&lt;p>第八章　信息公开&lt;/p>
&lt;p>第九章　促进措施&lt;/p>
&lt;p>第十章　监督管理&lt;/p>
&lt;p>第十一章　法律责任&lt;/p>
&lt;p>第十二章　附则&lt;/p>
&lt;p>第一章　总则&lt;/p>
&lt;p>第一条　为了发展慈善事业，弘扬慈善文化，规范慈善活动，保护慈善组织、捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，促进社会进步，共享发展成果，制定本法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　自然人、法人和其他组织开展慈善活动以及与慈善有关的活动，适用本法。其他法律有特别规定的，依照其规定。&lt;/p>
&lt;p>第三条　本法所称慈善活动，是指自然人、法人和其他组织以捐赠财产或者提供服务等方式，自愿开展的下列公益活动：&lt;/p>
&lt;p>（一）扶贫、济困；&lt;/p>
&lt;p>（二）扶老、救孤、恤病、助残、优抚；&lt;/p>
&lt;p>（三）救助自然灾害、事故灾难和公共卫生事件等突发事件造成的损害；&lt;/p>
&lt;p>（四）促进教育、科学、文化、卫生、体育等事业的发展；&lt;/p>
&lt;p>（五）防治污染和其他公害，保护和改善生态环境；&lt;/p>
&lt;p>（六）符合本法规定的其他公益活动。&lt;/p>
&lt;p>第四条　开展慈善活动，应当遵循合法、自愿、诚信、非营利的原则，不得违背社会公德，不得危害国家安全、损害社会公共利益和他人合法权益。&lt;/p>
&lt;p>第五条　国家鼓励和支持自然人、法人和其他组织践行社会主义核心价值观，弘扬中华民族传统美德，依法开展慈善活动。&lt;/p>
&lt;p>第六条　国务院民政部门主管全国慈善工作，县级以上地方各级人民政府民政部门主管本行政区域内的慈善工作；县级以上人民政府有关部门依照本法和其他有关法律法规，在各自的职责范围内做好相关工作。&lt;/p>
&lt;p>第七条　每年9月5日为“中华慈善日”。&lt;/p>
&lt;p>第二章　慈善组织&lt;/p>
&lt;p>第八条　本法所称慈善组织，是指依法成立、符合本法规定，以面向社会开展慈善活动为宗旨的非营利性组织。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以采取基金会、社会团体、社会服务机构等组织形式。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织应当符合下列条件：&lt;/p>
&lt;p>（一）以开展慈善活动为宗旨；&lt;/p>
&lt;p>（二）不以营利为目的；&lt;/p>
&lt;p>（三）有自己的名称和住所；&lt;/p>
&lt;p>（四）有组织章程；&lt;/p>
&lt;p>（五）有必要的财产；&lt;/p>
&lt;p>（六）有符合条件的组织机构和负责人；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律、行政法规规定的其他条件。&lt;/p>
&lt;p>第十条　设立慈善组织，应当向县级以上人民政府民政部门申请登记，民政部门应当自受理申请之日起三十日内作出决定。符合本法规定条件的，准予登记并向社会公告；不符合本法规定条件的，不予登记并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>本法公布前已经设立的基金会、社会团体、社会服务机构等非营利性组织，可以向其登记的民政部门申请认定为慈善组织，民政部门应当自受理申请之日起二十日内作出决定。符合慈善组织条件的，予以认定并向社会公告；不符合慈善组织条件的，不予认定并书面说明理由。&lt;/p>
&lt;p>有特殊情况需要延长登记或者认定期限的，报经国务院民政部门批准，可以适当延长，但延长的期限不得超过六十日。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织的章程，应当符合法律法规的规定，并载明下列事项：&lt;/p>
&lt;p>（一）名称和住所；&lt;/p></description></item><item><title>慈善组织信息公开办法</title><link>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:18:23 +0000</pubDate><guid>/regulations/2025-11-19-%E6%85%88%E5%96%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%85%AC%E5%BC%80%E5%8A%9E%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p>中华人民共和国民政部令&lt;/p>
&lt;p>第 61 号&lt;/p>
&lt;p>《慈善组织信息公开办法》已经2018年7月27日民政部部务会议通过，现予公布，自2018年9月1日起施行。&lt;/p>
&lt;p>2018年8月6日&lt;/p>
&lt;p>慈善组织信息公开办法&lt;/p>
&lt;p>第一条　为规范慈善组织的信息公开行为，保护捐赠人、志愿者、受益人等慈善活动参与者的合法权益，维护社会公众的知情权，促进慈善事业发展，根据《中华人民共和国慈善法》（以下简称《慈善法》）制定本办法。&lt;/p>
&lt;p>第二条　慈善组织应当依法履行信息公开义务，信息公开应当真实、完整、及时。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当建立信息公开制度，明确信息公开的范围、方式和责任。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织应当对信息的真实性负责，不得有虚假记载、误导性陈述或者重大遗漏，不得以新闻发布、广告推广等形式代替应当履行的信息公开义务。&lt;/p>
&lt;p>第三条　慈善组织应当依照有关法律法规和本办法规定，在民政部门提供的统一的信息平台（以下简称统一信息平台），向社会公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）本办法规定的基本信息；&lt;/p>
&lt;p>（二）年度工作报告和财务会计报告；&lt;/p>
&lt;p>（三）公开募捐情况；&lt;/p>
&lt;p>（四）慈善项目有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（五）慈善信托有关情况；&lt;/p>
&lt;p>（六）重大资产变动及投资、重大交换交易及资金往来、关联交易行为等情况；&lt;/p>
&lt;p>（七）法律法规要求公开的其他信息。&lt;/p>
&lt;p>第四条　慈善组织应当自下列基本信息形成之日起30日内，在统一信息平台向社会公开：&lt;/p>
&lt;p>（一）经民政部门核准的章程；&lt;/p>
&lt;p>（二）决策、执行、监督机构成员信息；&lt;/p>
&lt;p>（三）下设的办事机构、分支机构、代表机构、专项基金和其他机构的名称、设立时间、存续情况、业务范围或者主要职能；&lt;/p>
&lt;p>（四）发起人、主要捐赠人、管理人员、被投资方以及与慈善组织存在控制、共同控制或者重大影响关系的个人或者组织（以下简称重要关联方）；&lt;/p>
&lt;p>（五）本组织的联系人、联系方式，以本组织名义开通的门户网站、官方微博、官方微信或者移动客户端等网络平台；&lt;/p>
&lt;p>（六）本组织的信息公开制度、项目管理制度、财务和资产管理制度。&lt;/p>
&lt;p>基本信息中属于慈善组织登记事项的，由民政部门予以公开，慈善组织可以免予公开。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织可以将基本信息制作纸质文本置于本组织的住所，方便社会公众查阅、复制。&lt;/p>
&lt;p>第五条　具有公开募捐资格的慈善组织应当公开的基本信息还包括：&lt;/p>
&lt;p>（一）按年度公开在本组织领取报酬从高到低排序前5位人员的报酬金额；&lt;/p>
&lt;p>（二）本组织出国（境）经费、车辆购置及运行费用、招待费用、差旅费用的标准。&lt;/p>
&lt;p>第六条　慈善组织应当按照有关法律法规规定的时限，将年度工作报告和财务会计报告在统一信息平台向社会公开。具有公开募捐资格的慈善组织的年度财务会计报告需经审计。&lt;/p>
&lt;p>年度工作报告的具体内容和基本格式由国务院民政部门统一制定。&lt;/p>
&lt;p>第七条　慈善组织开展公开募捐活动，应当在募捐活动现场或者募捐活动载体的显著位置，公布组织名称、公开募捐资格证书、备案的募捐方案、联系方式、募捐信息查询方法等，并在统一信息平台向社会公开。慈善组织与其他组织或者个人合作开展公开募捐的，还应当公开合作方的有关信息。&lt;/p>
&lt;p>慈善组织通过互联网开展公开募捐的，应当按照有关规定发布募捐信息。&lt;/p>
&lt;p>第八条　具有公开募捐资格的慈善组织开展公开募捐活动，应当在公开募捐活动结束后3个月内在统一信息平台公开下列信息：&lt;/p>
&lt;p>（一）募得款物情况；&lt;/p>
&lt;p>（二）已经使用的募得款物的用途，包括用于慈善项目和其他用途的支出情况；&lt;/p>
&lt;p>（三）尚未使用的募得款物的使用计划。&lt;/p>
&lt;p>公开募捐周期超过6个月的，至少每3个月公开一次前款第（一）、第（二）项所规定的信息。&lt;/p>
&lt;p>第九条　慈善组织在设立慈善项目时，应当在统一信息平台公开该慈善项目的名称和内容，慈善项目结束的，应当公开有关情况。&lt;/p>
&lt;p>具有公开募捐资格的慈善组织为慈善项目开展公开募捐活动的，还应当公开相关募捐活动的名称。&lt;/p>
&lt;p>慈善项目由慈善信托支持的，还应当公开相关慈善信托的名称。&lt;/p>
&lt;p>第十条　具有公开募捐资格的慈善组织，应当在慈善项目终止后3个月内，在统一信息平台向社会公开慈善项目实施情况，包括：项目名称、项目内容、实施地域、受益人群、来自公开募捐和其他来源的收入、项目的支出情况，项目终止后有剩余财产的还应当公开剩余财产的处理情况。&lt;/p>
&lt;p>项目实施周期超过6个月的，至少每3个月公开一次项目实施情况。&lt;/p>
&lt;p>第十一条　慈善组织担任慈善信托受托人的，应当每年至少一次将信托事务处理情况及财务状况在统一信息平台向社会公开。&lt;/p>
&lt;p>第十二条　慈善组织发生下列情形后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）重大资产变动；&lt;/p>
&lt;p>（二）重大投资；&lt;/p>
&lt;p>（三）重大交易及资金往来。&lt;/p>
&lt;p>前款中规定的重大资产变动、重大投资、重大交易及资金往来的具体标准，由慈善组织依据有关法律法规规章在本组织章程或者财务资产管理制度中规定。&lt;/p>
&lt;p>第十三条　慈善组织在下列关联交易等行为发生后30日内，应当在统一信息平台向社会公开具体内容和金额：&lt;/p>
&lt;p>（一）接受重要关联方捐赠；&lt;/p>
&lt;p>（二）对重要关联方进行资助；&lt;/p>
&lt;p>（三）与重要关联方共同投资；&lt;/p>
&lt;p>（四）委托重要关联方开展投资活动；&lt;/p>
&lt;p>（五）与重要关联方发生交易；&lt;/p>
&lt;p>（六）与重要关联方发生资金往来。&lt;/p></description></item></channel></rss>