<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>行业典型案例 on 社会组织合规网</title>
    <link>//localhost:3457/tags/%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%85%B8%E5%9E%8B%E6%A1%88%E4%BE%8B/</link>
    <description>Recent content in 行业典型案例 on 社会组织合规网</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <atom:link href="//localhost:3457/tags/%E8%A1%8C%E4%B8%9A%E5%85%B8%E5%9E%8B%E6%A1%88%E4%BE%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>深圳市龙华区观湖街道社会组织促进会：积极参与社会治理合力打造“人情味社区”</title>
      <link>//localhost:3457/cases/2025-11-20-%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E5%B8%82%E9%BE%99%E5%8D%8E%E5%8C%BA%E8%A7%82%E6%B9%96%E8%A1%97%E9%81%93%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%83%E8%BF%9B%E4%BC%9A%E7%A7%AF%E6%9E%81%E5%8F%82%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%B2%BB%E7%90%86%E5%90%88%E5%8A%9B%E6%89%93%E9%80%A0%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3%E7%A4%BE%E5%8C%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:3457/cases/2025-11-20-%E6%B7%B1%E5%9C%B3%E5%B8%82%E9%BE%99%E5%8D%8E%E5%8C%BA%E8%A7%82%E6%B9%96%E8%A1%97%E9%81%93%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%BB%84%E7%BB%87%E4%BF%83%E8%BF%9B%E4%BC%9A%E7%A7%AF%E6%9E%81%E5%8F%82%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E6%B2%BB%E7%90%86%E5%90%88%E5%8A%9B%E6%89%93%E9%80%A0%E4%BA%BA%E6%83%85%E5%91%B3%E7%A4%BE%E5%8C%BA/</guid>
      <description>&lt;p&gt;深圳市龙华区观湖街道社会组织促进会（以下简称“促进会”）于2015年9月成立，2017年12月成立党支部。面对社区融合度低、社会力量参与治理度不足等问题，促进会充分发挥枢纽型综合服务平台作用，以党建为引领，发挥基层党组织的战斗堡垒作用和基层党员的先锋模范作用，突出多元化，广泛汇聚资源，推动基层治理从“单打独斗”向“一核多元”转变，突出专业化，细分服务领域，推动基层治理从“简单粗放”向“精准精细”转变，突出人文化，用公益力量感化、影响群众，推动基层治理从“陌生人社会”向“人情味社区”转变。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　截至目前，促进会共孵化培育社区社会组织42家，推动7个社区社会组织成立党组织，孵化公益创投、民生微实事等项目75个，受资助203.3万元，引导社区社会组织开展社区治理、精神文明建设等活动652场，服务群众9.6万余人次，并推荐5名优秀社区社会组织代表为区人大代表和政协委员，拓展了社区社会组织参政议政渠道，进一步推动构建共建共治共享社会治理新格局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　聚焦红色引擎，提升社区社会组织党建“两个覆盖率”。以党支部为支点，建立党建指导员联系工作机制，发掘、推荐57名优秀社区社会组织骨干人才入党，按“成熟一个、组建一个”思路先后推动组建7个社区社会组织党组织。开辟党建业务“双融双促”新格局，以街道内全国首个“社工村”为阵地，打造场景式精品党课，“‘四活’课堂开进城中村，学史力行为民办实事”获评广东省社会组织党委庆祝建党100周年主题征文活动一等奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　聚焦孵化培育，激活社区社会组织发展新动力。打造集注册辅导、政策咨询、项目审查、资源对接等多元支持为一体的服务基地，培育樟坑径社区关爱妇女协会等社区社会组织42家。孵化公益创投、民生微实事等项目75个、受资助203.3万元，带动57家社区社会组织个性化、差异化、精准化服务“一老一小”等重点群体近3万人次。引导社区社会组织深入开展“邻里守望”社区志愿服务、“共创和谐”社区治理等主题系列活动489场，服务群众6.6万余人次。选定10家“发展诉求强烈、社区参与度较高”的社区社会组织，对接10家3A以上社会组织签订“结对共建”协议，带动提高发展质量。定期开展社会组织嘉年华活动及社会组织风采大联欢活动，至今已为70家社区社会组织搭建交流互动、成果展示、资源对接平台。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　聚焦嵌入基层，探索“五社联动”新模式。促进会发挥党支部政治功能和组织功能，组织街道内社区20家社会组织配对10个社区，建立紧密“帮扶体”，搭建起社区和社区社会组织的资源对接、信息共享渠道,形成基层治理“微循环”。推行“社区广泛收集群众需求，社会工作者评估分类，社会组织、社会工作者、社区志愿者认领后跟进解决，社会慈善资源提供补充支持”五社联动模式，为百姓纾困解难，2022年以来，已回应近30个群众需求，惠及“一老一小”、残障人士及生活困难群体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;　　聚焦品牌创新，城中村治理可视化。促进会因地制宜孵化社会公益力量，依托“社工村”成立深圳市第一个“社会组织服务巷”，培育益群社、益学社、益心社、益目社、益膳社等5家备案社区社会组织，形成“益群社提供综合服务、益学社传承国学传统文化、益心社提供家庭亲子阅读服务、益目社提供爱眼护眼服务、益膳社传播营养膳食知识”立体化公益服务格局，每月开展活动，打造家门口的公益空间，带动居民打开心门、走出家门，积极参与社区建设，形成了自我管理、自我服务的良性循环。此外，促进会还引入7家社会企业通过提供免费或低偿服务产品反哺社区居民，提升居民幸福感、获得感。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
